<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>World Cruise 2016</title>
  <subtitle>Four months on the road (ship)</subtitle>
  <id>https://brunosblog.curation.space/</id>
  <link href="https://brunosblog.curation.space/"/>
  <link href="https://brunosblog.curation.space/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-03-05T08:27:17Z</updated>
  <author>
    <name>Bruno B</name>
  </author>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 5. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/03/05/world-cruise-2016-5-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/03/05/world-cruise-2016-5-februar.html</id>
    <published>2016-03-05T08:27:17Z</published>
    <updated>2016-03-05T08:27:20+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Hong Kong&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/094810d0c80c161c4e635ee182bae823.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir gestern Abend nach der Show in unsere Suite zurückkehrten standen der Schminkspiegel und die Orchideen am Boden. Ein sicheres Zeichen, dass uns rauhe See bevorstand, denn ist solchen Fällen wird das Housekeeping Personal entsprechend angewiesen alle schweren, instabilen Gegenstände in den Suiten zu verstauen oder eben auf den Boden zu stellen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/06044c79b28e7b90bfc92524a6c4373c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Nacht verlief allerdings ruhig und ohne Störung. Am Morgen konnte man die Wellen draussen hören und das Schiff bewegte sich nun deutlich stärker als noch an den Tagen zuvor, aber wir hatten auf der bisherigen Reise schon wesentlich stärkeren Seegang erlebt und diesmal war es weniger ein Rollen und Stampfen des Schiffes sondern eher ein Zittern und Ruckeln wie wenn man mit der Bahn fährt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8da2f49301b7cfd09de450a1680e29a5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Verlaufe des Morgens mussten wir zur Temperaturkontrolle. In Asien wird das offenbar nun von jedem Land bei der Einreise verlangt. Wir mussten dieses Prozedere bereits für Indonesien und Malaysia über uns ergehen lassen. Diesmal wurde der Check vom Spitalpersonal der Silver Whisper durchgeführt und dieser war obligatorisch für alle Gäste, welche in Hong Kong von Bord wollten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/55cf4d8a7772425d800ee60f562cdfc3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für uns war der Check doppelt wichtig da wir ja morgen das Schiff verlassen und für 3 Tage nach Peking fliegen werden. Das Schiff wird morgen gegen Mittag im Hafen von Hong Kong anlegen. Obwohl ich bereits über zehn Mal in Hong Kong gewesen bin, wird das sicherlich auch ein besonderes Ereignis für mich sein. Gleich nach dem Anlegen werden wir die Silver Whisper verlassen und mit einer 19-köpfigen Reisegruppe zum Flughafen fahren wo wir am späteren Nachmittag Hong Kong auch gleich wieder Richtung Peking verlassen werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um die Mittagszeit hörten wir plötzlich lauten Lärm eines Flugzeugs und gleich darauf überflog eine F-18 unser Schiff und verschwand wieder. Kurz darauf waren wieder Flugzeuge zu hören und als ich auf den Balkon trat, konnte ich ein riesiges Schiff am Horizont erkennen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a2f997bf82356d35983bb09ed1174212.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nun konnte ich mitverfolgen wie mehrere F-18 Kampfflugzeuge in rascher Folge auf dem Flugzeugträger landeten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mithilfe von Google fand ich heraus, dass es sich um die USS John C. Stennis (CVN-74) handeln musste. Dies ist ein amerikanischer, atomgetriebener Flugzeugträger. Offenbar waren die Amerikaner gerade daran Übungsflüge durchzuführen und da wir uns in der Nähe von Nordkorea befinden, war vermutlich die Publicity mit dem vorbeifahrenden Kreuzfahrtschiff auch eine indirekte Meldung an die nordkoreanische Regierung, dass man bereit sei. Noch mehrere Stunden später konnte man die Flugzeuge in der Luft hören. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 4. März</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/03/04/world-cruise-2016-4-marz.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/03/04/world-cruise-2016-4-marz.html</id>
    <published>2016-03-04T23:55:45Z</published>
    <updated>2016-03-04T23:55:50+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Manila, Philippines&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0bc632367a8a72f2ddb2261cab22ea82.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In den letzten Tagen konnte man bei den Butlern und Zimmermädchen eine steigende Nervosität und Vorfreude spüren. Sehr viele Angestellte auf dem Schiff sind Philippinen und für sie war es eine Gelegenheit nach vielen Monaten wieder einmal ihre Familien zu sehen - auch wenn es nur für ein paar Stunden war. Manila ist nicht unbedingt eine Stadt die man gesehen haben muss, insofern war unser heutiger Stopp auch ein Dankeschön an die vielen philippinischen Angestellten an Bord. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Viele Angehörige hatten eine stundenlange Fahrt hinter sich nur um das Schiff und ihre Väter und Mütter, die darauf arbeiten, zu sehen. Auch unser Butler und unser Zimmermädchen konnten ihre Familien für ein paar Stunden in die Arme schliessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a4c8a09d7c4be03960f52f66a20058bc.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir um 9 Uhr das Schiff verliessen wurden wir von einer Tanzgruppe und hunderten Angehörigen empfangen. Die Angehörigen durften für ein paar Stunden aufs Schiff, während die Passagiere Manila besuchen konnten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Manila wurde Ende des 16. Jahrhunderts von den Spaniern gegründet und die Philippinen sind bis heute eine streng katholische Bastion im vorwiegend muslimischen und buddhistischen Ostasien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/9b764088a52f36a9a6583edaea2826e2.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anfang des 20. Jahrhundert wurden die Spanier von den Amerikanern abgelöst, bevor im 2. Weltkrieg die Japaner hier wüteten. Nach dem Weltkrieg bauten die Amerikaner eine Demokratie auf, welche leider immer wieder von korrupten Diktatoren wie den Marcos herunter gewirtschaftet wurde. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ende des 2. Weltkriegs wurde Manila praktisch vollständig zerstört und daher kann man nur noch ganz wenige Spuren der Spanier finden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/92a5e159fda15d635fcbd3e3aeb398a9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zuerst besuchten wir das ‚Fort Santiago‘. Es war der militärische Stützpunkt der spanischen Besetzer, der Amerikaner und der Japaner. Heute sind nur noch Ruinen zu sehen, da die Amerikaner die verschanzten japanischen Soldaten komplett ausbombten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/27f601e5175124b140a9583bd21b660e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Fort ist Teil der ‚Intramura‘, der ehemaligen spanischen Stadt, welche nur von Spaniern betreten werden durfte und welche von einer hohen Mauer umgeben war. Heute sind noch ein paar wenige Häuser vorhanden, welche einem einen Eindruck verschaffen wie das spanische Manila ausgesehen haben muss. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e25ce42942cb3a76c783744dcaabf6a7.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ebenfalls besuchten wir die ‚San Augustin Church‘ ein ehemaliges Augustiner Kloster, welches ebenfalls in den Mauern der alten Stadt liegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/27cd3c9d7c4a52da6c127757c3204c9f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir wurden mit dem Bus durch das neue Manila gefahren und konnten das grösste Problem der Stadt live erleben - das Verkehrschaos, aber auch die gestreckten Jeeps, welche es nur in Manila gibt und ein wichtiges Verkehrsmittel sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/14a63b9c2a514eb3c9ecebfb413cd1f5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zum Ende der Tour besuchten wir noch den ‚Rizal Park‘ wo ein eindrückliches Denkmal für die vielen Toten unter der Fremdherrschaft zu sehen ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6c667a1419bad3eb9313d087ac59bab4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 3. März</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/03/03/world-cruise-2016-3-marz.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/03/03/world-cruise-2016-3-marz.html</id>
    <published>2016-03-03T09:54:03Z</published>
    <updated>2016-03-03T09:54:07+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Manila, Philippines&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/9ec04528d1a99baf6c19d1040fc9f407.png" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Neben den Primaten welche wir in Borneo gesehen haben, flogen auch zwei Nashornvögel über unsere Köpfe hinweg. Es sind sehr grosse Vögel und man konnte den roten Schnabel in der Luft gut erkennen. Auch die Nashornvögel sind leider nur noch selten in freier Natur anzutreffen und umso mehr hatte es uns gefreut diese zu sehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Reservat der Nasenaffen konnten wir noch einen weiteren Vogel dieser Gattung sehen, welcher den Affen beim Spielen zuschaute. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b1090df0258e19d23dfe70ed71bfa2f5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag fand am Pool noch ein Bootsbau Wettbewerb statt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Teilnehmer waren angehalten ein Boot zu bauen, welches im Swimmingpool schwimmen und Ballast laden konnte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es nahmen drei Schiffe am Wettbewerb teil: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/97a57be87eb93ba8c9d878af4e99fc9f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e1803df738731871c3e0ab3fe3e61d23.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e04ec9ec49e429145475ba456a35b802.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gewertet wurden drei Disziplinen: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt;Stabilität auf dem Wasser&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Ladekapazität&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Schwimmen mit voller Ladung für mindestens eine Minute&lt;/li&gt; 
      &lt;/ul&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gewonnen hatte der Flugzeugträger. Er konnte sagenhafte 100 Coladosen laden und schwamm immer noch. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Morgen werden wir in Manila ankommen und rein rechnerisch haben wir bereits mehr als die Hälfte unserer Reise absolviert. Offiziell endet der erste Teil der Weltreise in Hong Kong, aber dann werden wir bereits vier von sieben Teilstücken absolviert haben. Zeit also auch wieder ein kleines Resumée zu ziehen bevor wir am 6. März nach Peking fliegen und dazu die warmen Kleider einpacken müssen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Silversea bedankt sich immer wieder bei den World Cruisern mit kleinen Geschenken, welche Abends aufs Bett gelegt werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e6c9b02b53bedc291486ec0bf183d9ce.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vorgestern haben wir dieses Cap bekommen, welches wir natürlich in Ehren halten werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Aber bereits vorher wurden wir reichlich mit kleinen und grossen Geschenken eingedeckt, welche uns vermutlich zwingen werden unsere Koffer bei der Heimreise bis zur Schmerzgrenze zu beladen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt;2 Silversea Softshelljacken&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;2 Silversea Taschen&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;1 Silversea Rucksack (neuestes italienisches Design - grässlich und komplett unbrauchbar)&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;2 Silversea Kofferanhänger verchromt&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;2 Silversea Caps&lt;/li&gt; 
      &lt;/ul&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vermutlich werden in den kommenden Wochen noch mehr nützliche und unnütze Gadgets dazu kommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Distanzen zwischen den Destinationen werden nun in Asien deutlich kürzer und wir werden erst wieder Ende März eine längere, dreitägige Überfahrt von Myanmar nach Sri Lanka haben. Bis dahin sind nur einzelne Seetage eingeplant, dafür mehrtägige Aufenthalte in den Häfen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir haben die bisherigen zwei Monate gesundheitlich gut überstanden und hoffen natürlich, dass dies auch weiterhin so bleiben wird. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 2. März</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/03/02/world-cruise-2016-2-marz.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/03/02/world-cruise-2016-2-marz.html</id>
    <published>2016-03-02T09:32:24Z</published>
    <updated>2016-03-02T10:24:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Sandakan, Malaysia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/01373e7f576f3db230fa01c3bff68750.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Sandakan liegt auf der Insel Borneo und gehört zu Malaysia. Borneo ist die Heimat der Orang-Utan, welche nur hier und auf Java leben. Neben den Orang-Utan leben auf Borneo noch weitere Affenarten welche nur hier zu finden sind - so auch die Probosic Monkeys (Nasenaffen). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da beide Affenarten stark bedroht sind, hat man im Hinterland von Sandakan Schutzgebiete und Aufzuchtstationen für verwaiste Affen eingerichtet. Es lag also auf der Hand, dass wir diese Gelegenheit nutzen und den Affen einen Besuch in ihrer natürlichen Umgebung abstatten würden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/514983478f685622331790cc00bac8ca.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zuerst fuhren wir in das ‚Sepilok Orang-Utan Rehabiliation Center‘ welches etwa 20 Minuten von Sandakan entfernt liegt. Das Center liegt am Rand eines Regenwaldes und als wir aus dem Bus ausstiegen, war die Luft schwülheiss und die Kleider klebten sofort am Körper. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bb3bd11a939d59f57b15b71b4c81569f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir wurden über Holzwege zur ‚Nursery‘ (Aufzuchtstation) geführt, wo wir die ganz jungen Affen sehen konnten wie sie zusammen spielten und das Klettern lernten. Diese Jungen sind durch eine Glasscheibe von den Besuchern getrennt damit sie nicht zu viel mit Menschen in Kontakt kommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ae06bd383d37af5a44278d63af10f164.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend konnten wir die Fütterung der grösseren Tiere beobachten. Alle Affen leben frei im Regenwald, werden aber gefüttert bis sie selbstständig sind und sich dann weiter in den Urwald hinein begeben und irgendwann nicht mehr zurückkommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/011e212ba9259f305c9a6d1217307c3b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        An diesem Morgen machte der Regenwald seinem Namen endlich alle Ehre und es begann zu regnen. Unsere bisherigen Besuche im Regenwald in Costa Rica, Ecuador, Australien und Bali waren allesamt trocken geblieben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Leider waren nur wenige Orang-Utan’s hungrig, die anderen zogen es vor irgendwo in den Wipfeln der Bäume die Besucher zu beobachten und hatten keine Lust auf einen Auftritt. Wir konnten ihre Geräusche und Rufe in der Ferne hören. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend fuhren wir weiter zum ‚Labuk Bay Probosics Monkey Sanctuary‘, welches etwa 45 Minuten entfernt in einem Mangrovengebiet liegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7c1e28590f509cec2a2a9da2b1bf88bc.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Hier konnten wir mehrere Gruppen dieser lustigen Affen sehen, welche keinerlei Scheu vor den Besuchern zeigten. Die jungen Männchen schienen sich regelrecht in Pose zu setzen und mehrmals kamen sie zu uns in den Unterstand und studierten uns Menschen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0d49082f20b5c9af50a149ce29b6eb09.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6f176f9d567f8f2a976bcf3e05478d00.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf diesem Video kann man einen Affen sehen, welcher sich mitten in die Besucher gesetzt hat. Die zweite Person rechts neben dem Affen ist Russell Schweickart - der Apollo 9 Austronaut, welcher ebenfalls fasziniert mit dem iPhone filmt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/w1gsO-rLSq0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war auch für Silversea ein besonderer Tag. Kurz nachdem wir im Hafen angelegt hatten, lief die Silver Shadow das Schwesterschiff der Silver Whisper in Sandakan ein. Für einen Tag lagen beide Schwestern im selben Hafen vor Anker. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/12b24e396c866f8fb1f9a6a034e18253.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 1. März</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/03/01/world-cruise-2016-1-marz.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/03/01/world-cruise-2016-1-marz.html</id>
    <published>2016-03-01T09:49:33Z</published>
    <updated>2016-03-02T10:24:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;En Route to Sandakan&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f46c30af84e5044683dace8f4176c744.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Morgen haben wir wieder den Äquator überschritten und sind nun in der nördlichen Hemisphäre zurück. Im weiteren Verlauf unserer Weltreise werden wir den Äquator nicht mehr überqueren, aber uns diesem in Singapur nochmals bis auf 100 Kilometer annähern. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/34c480e12ccead8ec0b7459eb2ab9b98.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wieder musste Neptun mit Opfern gnädig gestimmt werden und wieder wurden unter den Gästen solche ausgesucht, welche den Äquator noch nie mit dem Schiff überquert hatten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/345cd0d12ed2081fdce4ee703a3d80ba.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es waren vier Personen, von denen zwei mit irgendeiner schleimigen Masse eingerieben, eine den Fisch küssen musste und eine mit Spaghetti und Sosse übergossen wurde. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1f61da3b621d84dfbdce284cea5b1126.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Neptun schien sich damit zufrieden zu geben und zog alsdann mit seinem Gefolge wieder ab. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Anschluss an die Zeremonie stellte uns der Destination Lecturer Hong Kong vor. Die Silver Whisper wird für drei Tage in Hong Kong bleiben. Da wir die Stadt bereits kennen, nutzen wir die Gelegenheit und werden nach Peking fliegen und die drei Tage dort verbringen bevor es dann weiter Richtung Vietnam gehen wird. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Hier noch ein letzter Eindruck aus Bali - der Begrüssungstanz: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/dWkw7HBnPzg?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 29. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/29/world-cruise-2016-29-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/29/world-cruise-2016-29-februar.html</id>
    <published>2016-02-29T10:07:45Z</published>
    <updated>2016-03-02T10:24:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;En Route to Sandakan&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/61cd0873503e9e9e3280c250ab47ad07.png" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wie ich in früheren Einträgen bereits geschrieben habe, wird uns während den Seetagen die Zeit immer mit interessanten Vorträgen versüsst. Nachdem unser CIA Agent Riedel das Schiff in Australien verlassen hatte, kamen verschiedene Journalisten an Bord die jedoch oft Vorträge über Themen wie Lifestyle, World Affair Hot Spots etc. behandelten, welche uns nicht interessierten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute setzten wir uns wieder einmal in einen besonderen Vortrag eines ‚Guest Lecturers‘. Es handelte sich um den Apollo 9 Astronauten Russell Schweickart, welcher als erster Mensch das Lunar Modul im Weltall testete und auch Ausseneinsätze absolvierte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Er wird in den kommenden Tagen mehrere Vorträge halten und dies war sein erster in welchem er uns seine Eindrücke während der Apollo 9 Mission erzählte und wie es sich anfühlt, wenn man auf einer riesigen Rakete sitzt und in den Weltraum katapultiert wird. Er schilderte auch seine Gefühle als er aus dem Orbit auf die Erde schaute und dass ihn dieser Anblick eine grosse Ehrfurcht vor dem Leben und der Erde gegeben hätte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im zweiten Teil seines Vortrages erklärte er uns die Bedeutung der kürzlichen Entdeckung und Messbarkeit der Gravitationswellen im Weltraum und dass dies eine völlig neue Dimension der Erforschung des Universums darstellen werde. Einstein hatte diese Wellen bereits mit seiner Mathematik vorausgesagt, aber selbst nicht daran geglaubt, dass man je in der Lage sein würde diese tatsächlich zu messen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es war ungeheuer interessant und wir freuen uns bereits auf den nächsten Vortrag. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zum Abschluss hier noch ein Beispiel der balinesischen Musikkultur im Theater der Silver Whisper. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/meMgirDLJjA?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 28. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/29/world-cruise-2016-28-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/29/world-cruise-2016-28-februar.html</id>
    <published>2016-02-29T02:39:55Z</published>
    <updated>2016-02-29T02:40:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Bali - The Terraces&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7259ab57e72c9f2627dfc367a4da03f9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bali hat neben seiner Kultur mit den vielen Tempeln auch landschaftlich sehr viel zu bieten. Drei Vulkane dominieren die Landschaft, der grösste von ihnen ist über 3000m hoch. Durch die Vulkane ist die Erde auf Bali sehr fruchtbar, was zusammen mit dem tropischen Klima Ernten das ganze Jahr hindurch ermöglicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e879d79063acf901c47de798c9d38a06.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Angebaut werden vor allem Früchte (Bananen, Mango etc) und an den Hängen der Vulkane natürlich Reis. Reis benötigt neben Sonne vor allem viel Wasser und das fällt in Form von Regen auf Bali reichlich. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser heutiger Ausflug galt dem Hinterland und den Hügeln, also dem ländlichen Bali abseits der grossen Touristenströme. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3170bfa3318eb4a0ec35742677e52866.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        So bestiegen wir diesmal einen sehr kleinen Bus da die Strassen in den Bergen zu eng für grosse Fahrzeuge sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wieder fuhren wir durch die verstopften Strassen von Denpasar Richtung Norden wo wir allmählich nicht nur Häuser sondern immer mehr grüne Felder sahen. Angebaut wird neben Reis vor allem auch Mais. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/73738361b24ef7a3c6395070aea0626e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Fahrt dauerte fast zwei Stunden bis wir zum ersten Fotostopp am Strassenrand anhielten. Hier bekamen wir zum ersten Mal einen Eindruck von den Reis-Terassen welche an den Vulkanhängen angelegt worden sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/af2fd3399b3b995697ad1e7b605e8324.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir fuhren nochmals rund 45 Minuten bis zu einem Restaurant auf einer Anhöhe wo wir einen kleinen Snack serviert bekamen und eine grandiose Aussicht in zwei Täler hatten. Überall sah man die Reisfelder bis um Horizont und immer wieder zwischen den Feldern kleine, geschmückte Tempel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ea115ca79c14b7fcbfe6f35900af6933.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach einer Stunde brachen wir wieder auf zur Rückfahrt zum Schiff. Da es ein Sonntag war, konnten wir einmal mehr überall Zeremonien in den Dörfern sehen. Die Strassen waren geschmückt und die freundlichen Balinesen winkten uns immer lächelnd zu. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3dfdff3084b0e2397b879d4ed99d0bfa.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bali ist eine wunderschöne Insel mit sehr freundlichen und unaufdringlichen Menschen. Um Bali zu sehen muss man sich allerdings die Mühe machen und ins Hinterland fahren. Die Ferienresorts bieten denselben Komfort und dieselben Strände wie an so vielen anderen Destinationen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/467fcbd27bbdac6c9f8d6257892e4507.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Abend legte die Silver Whisper vom Pier ab und wir machten uns auf Richtung Borneo/Malaysia. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 27. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/28/world-cruise-2016-27-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/28/world-cruise-2016-27-februar.html</id>
    <published>2016-02-28T09:50:11Z</published>
    <updated>2016-02-28T09:50:19+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Bali - The Temples&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8e2be9c86e2e3eae3d5f3de3fcaa8ae9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper hat für zwei Tage in Benoa, südlich der balinesischen Hauptstadt Denpasar angelegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für den ersten Tag haben wir einen Ausflug zu den Tempeln vorgesehen. Bali gilt auch als die Insel der tausend Tempel und daher sollte man wenigsten ein paar davon gesehen haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In Bali ist die Bevölkerung zu über 90% buddhistisch, im Gegensatz zur restlichen Bevölkerung Indonesiens, welche fast ausschliesslich Muslims sind. Dadurch hat Bali auch eine Sonderstellung da sich nicht nur die Religion auf der Insel, sondern auch die Kultur und die Mentalität grundsätzlich vom Rest von Indonesien unterscheidet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/2b0c36185164f2f0db2cdd6ec4521abe.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir mit dem Bus durch die Hauptstadt Denpasar fuhren, fiel uns sofort auf, dass man überall entlang der Strasse Läden mit Steinskulpturen und Holzschnitzereien sehen konnte. Man bekam das Gefühl, dass die Hälfte der Bevölkerung sich nur mit Hämmern oder Schnitzen beschäftigt und tatsächlich erfuhren wir von unserem Reiseführer, dass jede traditionelle Familie auf ihrem Grundstück einen eigenen kleinen Tempel haben muss. Dadurch ist der Bedarf an Statuen und Schnitzereien natürlich entsprechend gross. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/17643a4287fdbdb2b69b6e2731392d23.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Während unserer Fahrt zum ‚Tanah Lot Temple‘ konnten wir auf der ganzen Strecke unzählige dieser kleinen Tempel entlang der Strasse sehen. Da der Süden der Insel dicht bevölkert ist, konnten wir auch nur wenig Landschaft sehen, da alle Strasse beidseitig verbaut waren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d7bb39e1c8643508464f74925fdfd473.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Tanah Lot Temple ist eine ganze Anlage bestehend aus drei Tempeln, welche auf Felsen im Meer gebaut wurden. Den einen Tempel kann man gar nur bei Ebbe erreichen. Die ganze Anlage ist wunderschön und überall sah man Leute in Festtagskleidung, welche zu den Tempeln gingen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/71364596d910f4f3dd4a1a50e343cc26.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8687373438a784b6bea04e6ace9af0e5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend wurden wir in eine kleine Ortschaft gefahren, wo wir in einem traditionellen ‚Family Compound‘ (Familiensiedlung) ein wunderbares balinesisches Mittagessen bekamen inklusive der gewöhnungsbedürftigen, kulturellen Untermalung. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/02ca0b12e7c7a800c3543b53b8cd4f69.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ein Family Compound wird von einer Grossfamilie bewohnt. Das Land gehört meist dem Staat und wird quasi ausgeliehen. Ein Family Compound ist mit einer kleinen Mauer abgegrenzt und zuerst muss immer ein Tempel gebaut werden. Anschliessend werden die Wohnhäuser, Küche, Bad etc gebaut. Die Kinder wohnen dann mit ihren Familien auch auf dem Compound. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/80f149a87b5131e565ad3e142d6fbdef.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/74d7ed0eafabb317b6fac1cfebeb06cd.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d0dbe8dc842508703e36325d7487a41b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser nächster Halt galt dem ‚Royal Temple‘ in Mengwi, welcher als einer der schönsten Anlagen Bali’s gilt. Dieser wurde gerade für eine weitere Zeremonie vorbereitet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b6b4fe8d09b82291bf30b4d6f6a25929.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/14d83378ff239c22a579e00eb1160742.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die letzte Station war ein Orchideenpark im Programm. Orchideen wachsen überall auf Bali und hier konnten wir ein paar ganz seltene Arten sehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b9cfc5f2d7a09513cd53c38c69391ade.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach fast neun Stunden unterwegs in Bali erreichten wir abends müde das Schiff. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 26. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/26/world-cruise-2016-26-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/26/world-cruise-2016-26-februar.html</id>
    <published>2016-02-26T09:36:51Z</published>
    <updated>2016-02-27T07:09:32+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;En Route to Bali&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a9aca314ebf4573a1419de90c44ca57a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Meer war heute ganz ruhig und die Silver Whisper steuert langsam wieder gegen den Äquator. Bali ist nur drei Grad südlich des Äquators und entsprechend heiss ist das Klima in welchem wir uns nun wieder befinden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf dem Balkon unserer Suite ist es sehr angenehm da der leichte Fahrtwind die warme Luft bewegt und die Sonne auf der anderen Seite des Schiffes scheint. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute hatte Jon Fleming uns die übernächste Station Sandakan vorgestellt. Sandakan liegt auf Borneo und ist die Heimat der Orang-Utans. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Vorlesungen finden immer mindestens zwei Tage vor dem Eintreffen in der Destination statt, damit man noch genügend Zeit hat einen der Ausflüge zu buchen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Meist stehen zwei bis vier verschiedene Ausflüge zur Verfügung, welche sich in der Dauer und Art unterscheiden. So hat es meistens Ausflüge mit mehr kulturellem Hintergrund und solche, welche einem mehr die Landschaft näher bringen möchten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es wird auch immer darauf geachtet, dass bei den Ausflügen angegeben ist, ob man viel zu Fuss gehen muss oder ob man immer im Bus fahren kann. Da wir einige gehbehinderte Senioren auf dem Schiff haben, versucht man auch diesen Personen einen entsprechenden Ausflug an Land anzubieten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wie ich gestern bereits erwähnt habe, gibt es einige Wiederholungstäter unter den Weltreisenden. Wir haben ein Paar an Bord, welches bereits seine zehnte Weltreise mit Silversea absolviert. Diese Leute haben meist alles bereits gesehen und gehen gar nicht mehr von Bord, buchen einen privaten Fahrer oder gehen einfach nur Einkaufen. Auf dem Schiff werden sie besser umsorgt, als im Altersheim und die Kosten sind auch nicht wesentlich höher. Also bleiben diese Senioren an Bord solange es ihnen die Gesundheit erlaubt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gestern hatten die ‚Voices of Silversea‘ wieder eine Show bestritten. Die Voices bestehen aus vier Paaren, welche alle aus unterschiedlichen Sparten der Musik kommen (Musical, Oper, Pop). Meistens bestreitet ein Paar den Hauptteil des Abends mit dem entsprechenden Focus (Arien, Popsongs, Sinatra Show etc). Dieser kleine Ausschnitt zeigt drei der Sängerinnen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/VYWqVzIehn0?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 25. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/26/world-cruise-2016-25-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/26/world-cruise-2016-25-februar.html</id>
    <published>2016-02-26T05:58:57Z</published>
    <updated>2016-02-26T05:58:59+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Bali&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1c04cbd6862bcee344ef45032b3105c8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach den fünf anstrengenden Tagen in Australiens Outback haben wir nun wieder zwei Tage auf See während denen wir uns etwas ausruhen und unsere Wäsche in die Reinigung bringen können. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für World Cruisers ist die Reinigung der Kleider kostenlos. Man füllt einfach den Kleidersack, zählt die Kleidungsstücke, legt den Zettel bei und nach maximal 36 Stunden hängt alles wieder frisch im Kleiderschrank. Unterwäsche und Socken bekommt man in einem kleinen Paket auf das Bett gelegt. Wir hatten bisher weder auf den vorhergehenden Kreuzfahrten noch in den Ferien im Hotel den Reinigungsservice benötigt, aber wenn man vier Monate unterwegs ist, kann man diesen Service durchaus schätzen, vor allem wenn er kostenlos ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wie ich bereits in einem früheren Beitrag geschrieben habe, sind die Seetage alles andere als langweilig. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen hatte Mare einen Termin beim Coiffeur - als ich die Rechnung gesehen habe, dachte ich zuerst sie hätte noch Schmuck in der Boutique gekauft, aber wir befinden uns halt auf einem Luxuskreuzfahrtschiff und dort sind Dienstleistungen entsprechend teuer. Wir haben Damen gesehen, die sich jeden Tag die Haare im Salon auffrischen lassen. Das alleine muss schon ein Vermögen für die ganze Weltreise kosten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 14 Uhr gingen wir in die Tanzstunde. In Australien sind zwei Profitänzer an Bord gekommen und geben nun während den Seetagen Tanzkurse. Die erste Lektion für Standardtänze hatten wir verpasst da wir im Outback unterwegs waren. In der zweiten Stunde nun lernten wir die Schritte für ChaChaCha und Rumba. Es hat Spass gemacht, aber für den Tanz am Abend beim Galamenü hat es noch nicht gereicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 16 Uhr war wieder unser Destination Lecturer Jon Fleming an der Reihe und stellte uns Bali, unsere nächste Destination, vor. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 19 Uhr waren wir eingeladen zum ‚Silversea Venetian Society‘ Apéro. Die Venetian Society ist das Bonusprogramm für die treuen Silversea Gäste. Nach der ersten Kreuzfahrt ist man automatisch Mitglied, nach 100 Tagen auf einem Silversea Schiff ist der Wäscheservice immer kostenlos - auch bei kurzen Kreuzfahrten. Dies steigert sich dann zu kostenlosem Upgrade nach 500 Tagen, 7 Tage kostenloser Reise nach 800 Tagen und 14 Tage kostenlos nach 1000 Tagen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Aktuell ist die Silver Whisper mit einer Kapazität von 380 Passagieren praktisch ausgebucht. Von diesen Passagieren sind momentan nur gerade 15 Personen zum ersten Mal auf einem SIlversea Schiff, über 200 Personen haben bereits über 100 Tage und über 30 Personen haben über 1000 Tage - oder 3 Jahre! - auf einem SIlversea Schiff verbracht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Silversea scheint hier eine sehr gute Marketingstrategie zu verfolgen und die Gäste kommen immer wieder auf die Schiffe zurück. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zum Schluss zeigen wir hier nochmals ein einmaliges Stimmungsbild vom Ayers Rock 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d9bb9aab6f27befeaf943285815110d0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 24. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-24-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-24-februar.html</id>
    <published>2016-02-24T23:00:05Z</published>
    <updated>2016-02-24T23:00:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Darwin&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/89d2f8d1c0f6b90a206b530c94dcfb75.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen wurden wir in unserem Hotel in Darwin zu einer Stadführung abgeholt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper hatte am frühen Morgen ebenfalls Darwin erreicht und lag bereits im Hafen. Wir hatten allerdings heute nochmals das Privileg als kleine achtköpfige Reisegruppe besonderen Service zu geniessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/71ddb851d1442a9eef66f98220f63d8c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Wetter war sehr heiss und schwül als wir das Parlament der ‚Northern Territories‘ besuchten. Australien besitzt das selbe Parlamentssystem wie England mit einer Regierung und einer Opposition. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d97c04f85735f47cafac375b7bdea285.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f39f20fc337b654b414e2db6a2fe5b75.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach dem Parlament wurden wir durch die Stadt gefahren. Darwin zählt rund 130’000 Einwohner und ist damit die grösste Stadt im Norden Australiens. Sie liegt im tropischen Klima und kennt eine Trocken- und eine Regenzeit. Aktuell befinden wir uns in der Regenzeit. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser nächster Besuch galt dem Tropischen Garten von Darwin, welcher in verschiedene Weltgegenden aufgeteilt ist. Durch die knappe Zeit und die enorme Hitze beschränkten wir uns auf einen kleinen Teil des Gartens. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8cce3bfc84de2e7b290c928f8f9ad0ac.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zum Schluss der Tour konnten wir einen merkwürdigen Ast auf einem der Bäume sehen, oder war das eine Schlange? Wir konnten es nicht herausfinden. Es gibt auch in Australien grosse Schlangen, ob diese allerdings mitten in Darwin auf einem Baum auf Beute lauern wissen wir nicht&amp;hellip; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/43edf52bafc4b90193c387fd63034a96.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der letzte Besuch des Tages galt dem Museum. Darwin wurde am 19. Februar 1942 als einzige Stadt Australiens von den Japanern angegriffen. Es starben damals rund 200 Menschen meist in öffentlichen Gebäuden, im Spital und im Spitalschiff im Hafen. Diese Ereignisse spielen zusammen mit dem Zyklon von 1974, welcher praktisch die ganze Stadt zerstörte eine zentrale Rolle in der Geschichte Darwins. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ebenfalls am 19. Februar feierten wir unseren 34. Hochzeitstag. Ein solches Ereignis bleibt natürlich Silversea nicht verborgen. Da wir uns allerdings am 19. gerade zu unserer Reise zum Uluru aufmachten, erwartete uns eine weitere Überraschung als wir am Nachmittag endlich zurück in unserer Suite auf der Silver Whisper ankamen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1e2eba0509a8aae4f00b9119ffdd5327.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Selbst unser Kapitän Angelo Corsaro hat uns mit einer Karte gratuliert. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ebe263f640f07f3b2e3f598bd0cef3b9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 23. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-23-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-23-februar.html</id>
    <published>2016-02-24T22:46:45Z</published>
    <updated>2016-02-24T22:46:50+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;Kathrine&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/37a8f656b4d91f1a65f4573626e2bf1d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        The Ghan ist ein Zug, welcher Adelaide im Süden und Darwin im Norden von Australien verbindet. Er folgt der Route der ersten Erforscher Australiens, welche ebenfalls von Süden nach Norden gezogen waren. Durch die grosse Hitze und Trockenheit im Innern des Kontinents wurden Kamele aus Afghanistan eingeführt und der Name ‚The Ghan’ wurde daraus abgeleitet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Zug verkehrt zweimal wöchentlich und eine Fahrt von Adelaide nach Darwin dauert zwischen 2-4 Tagen, je nach Fahrplan. Da wir erst in Alice Springs, also in der Mitte der Strecke eingestiegen sind, wird unsere Fahrt eine Nacht und einen Tag dauern und eine Länge von rund 1500 Kilometer haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/18f5dd991c932e09aea7755024cfaca4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Man kann in drei verschiedenen Kategorien buchen: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt;Red - nur Sitzplätze&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Gold - Schlafkabinen&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Platinum - Schlafzimmer mit WC/Dusche, eigener Esswagen mit Gourmetmenü, Ausflüge inbegriffen&lt;/li&gt; 
      &lt;/ul&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für uns waren Plätze der Platinum Klasse gebucht und so wurden wir bereits am Bahnsteig mit Getränken verwöhnt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f8523b1a7e0fb2954f51503d0196a6c6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen um 9 Uhr erreichten wir Katherine. Hier machte der Zug eine vier-stündige Pause und wir wurden mit Bussen zur Kathrine Gorge (Schlucht) gefahren wo bereits die Boote auf uns warteten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/af1797309ad80605fd193698d9709067.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/85aaffb302377b01fc633f98c57c2ba0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit den Booten fuhren wir durch zwei herrliche Schluchten, welche durch einen rund 500 Meter langen Fussweg miteinander verbunden sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/50a8f0fd5bb4038f1e91f7f057d04753.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e7fc9eee12a46314ccd1e0d9e4610443.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Rechtzeitig zum Mittagessen waren wir wieder zurück beim Zug und fuhren pünktlich um 13 Uhr weiter Richtung Darwin das wir gegen Abend erreichten und anschliessend in ein Hotel einchecken konnten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf dem Weg durch die endlose Landschaft konnten wir tausende, zum Teil mannshohe Termitenhügel aus dem Zug an uns vorbeiziehen sehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/889cdc0f987ce85cf0829a45cf6d01ad.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 22. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-22-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/24/world-cruise-2016-22-februar.html</id>
    <published>2016-02-24T21:29:23Z</published>
    <updated>2016-02-24T21:29:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Alice Springs&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/39aff1bf1fda962c190d339d966fcd17.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen flogen wir von Uluru nach Alice Springs. Diese Stadt liegt in der Mitte zwischen Adelaide im Süden und Darwin im Norden von Australien. Durch die Lage hatte die Stadt immer eine besondere Bedeutung bei der Erforschung des Kontinents. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Name stammt von der Quelle die man hier mitten im Niemandsland gefunden hatte. Dadurch bot sich der ideale Standort für verschiedenste staatliche Dienstleistungen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es war der wohl heisseste Ort an dem wir je gewesen waren und wir vermieden die Hitze wo immer möglich. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser erster Besuch galt den &amp;lsquo;Royal Flying Doctors&amp;rsquo;. Dieser Service hilft kranken Personen welche im Outback (Hinterland) weitab der Stadt wohnen. Jede Familie im Outback besitzt ein Funkgerät mit welchem ärztliche Beratung und im Notfall Hilfe mittels Flugzeug angefordert werden kann. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/dac4775efc6a0dea3872d54a4c152518.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Flying Doctors besitzen eine Flotte von über 60 Pilatus PC-12 Flugzeugen (Schweizer Produkt). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/14d1b228dc2949dc7f0880619be1363c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend besuchten wir die &amp;lsquo;School of the Air&amp;rsquo;. Nachdem die Bevölkerung im Outback mit medizinischer Hilfe versorgt war, baute man eine Schule für die Kinder in diesen abgelegenen Farmen auf. Dabei nutzte man die Infrastruktur welche man bereits für die Flying Doctors aufgebaut hatte. Die Kinder wurden über die Funkgeräte unterrichtet. Heute werden aus Alice Springs rund 130 Kinder mittels Internet unterrichtet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ad5af1de7c5396191bd4e26b87e3a8a6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Danach ging es zur Telegrafenstation, die mit ihrer Eröffnung erstmals eine direkte Verbindung zwischen Sydney und England ermöglichte. Dies war gleichzeitig die Gründung der Stadt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/da74df753dedd8654ff271b1e45b6c60.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir über das Gelände liefen, sprang plötzlich ein Känguru an uns vorbei und ging sich genau bei der Quelle ausruhen. Es war das erste freilebende Känguru das wir gesehen haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unsere letzte Station galt dem &amp;lsquo;Desert Park&amp;rsquo; wo wir Pflanzen und Tiere des Outback sehen konnten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/aa64e64f86da49a7d6ee99023187c0b0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 17 Uhr bestiegen wir &amp;lsquo;The Ghan&amp;rsquo;. Dieser Zug wird uns nach Darwin bringen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/43b7ef8118afbc9d1fe975e77564d86d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 21. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/21/world-cruise-2016-21-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/21/world-cruise-2016-21-februar.html</id>
    <published>2016-02-21T05:45:17Z</published>
    <updated>2016-02-21T19:49:32+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Kata Tjuta&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c063a1e6a1f0b1a9244892134864815d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Neben dem berühmten Ayers Rock gibt es noch eine Felsformation etwa 30 Kilometer entfernt. Diese heisst Kata Tjuta (viele Hügel) und besteht aus 34 Felshügeln. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wieder war Frühschicht angesagt, immerhin wollte niemand den Sonnenaufgang verpassen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3b96b19db4d0ef0dc8995a90aa728974.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bereits jetzt sah man neben der aufgehenden Sonne auch Gewitterwolken aufziehen was die Morgendliche Stimmung eher noch verstärkte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir um sieben Uhr mit dem Bus losfuhren, donnerte und blitzte es schon gewaltig über unseren Köpfen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/80543fd00f47e7f9440e6d2815ad0ef7.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bei leichtem Regen und Wind starteten wir unsere Wanderung in den Walpa Gorge (Schlucht). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Durch den Regen war das Gestein diesmal nicht rot (die Sandsteinfelsen sind eigentlich grau, oxidieren aber zusammen mit Regen und Sauerstoff zu Rost und daher ist Ayers Rock rot und nicht grau), sondern silbrig. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8f032d1659a7d3bf78a4decd343790c9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3927aec29a1b8d4396960b068d2dbdae.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Wanderung dauerte rund 90 Minuten. Der Regen schien die Fliegen in keinster Weise zu stören und so war wieder das Netz unser bester Freund. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fc08ffc3ead96804bbe4f9504194b90a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend fuhren wir Richtung Culture Center bis plötzlich unser Führer meinte, dass er uns zum Ayers Rock fahren würde, da durch die ungewöhnlich starken Regenfälle eventuell sehr seltene Wasserfälle zu sehen wären. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/dd7162a2d9d0db46c7ddb74f1c85f301.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir uns Ayers Rock näherten konnten wir bereits die silbrigen Streifen sehen. Sogar Wagen der Parkwächter und Aborigines folgten uns um dieses äusserst seltene Schauspiel zu sehen, welches nur 2 - 3 Mal pro Jahr zu bewundern ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bei der Rückfahrt zum Culture Center konnten wir noch einen Dingo (Wildhund) am Strassenrand sehen. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 20. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/21/world-cruise-2016-20-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/21/world-cruise-2016-20-februar.html</id>
    <published>2016-02-21T05:07:56Z</published>
    <updated>2016-02-21T05:08:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Ayers Rock&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;br&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/195ed71d3da19652b0bfd0cb069a580e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 5:45 Uhr mussten wir am Pier bereit stehen für unseren fünftägigen Landausflug ins Innere von Australien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir flogen rund drei Stunden von Cairns nach Uluru wo wir von Mitarbeitern der Lounge Longitude 131 abgeholt wurden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Diese Lounge liegt etwas abseits von den anderen Touristenhotels und kann nur über eine Privatstrasse erreicht werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/2210de12a8072a3e30e813217b1f48f9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Lounge besteht aus dem Dunehaus wo man absolut sensationell essen kann und fünfzehn Bungalows mit Zeltdach. Jedes dieser Bungalows hat eine individuelle und direkte Sicht auf Ayers Rock. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/5155ebed3a2c17cc0ea2964c0ee712ae.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach unserer Ankunft wurden wir nach Uluru gefahren wo wir ein paar Galerien besichtigen konnten. Anschliessend durften wir das erste Mittagessen mit Sicht auf Ayers Rock geniessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am späteren Nachmittag rückten wir zum Sunset Spaziergang zum Ayers Rock aus. Wir wurden zuerst einmal um den Berg gefahren, anschliessend machten wir einen längeren Spaziergang in eine kleine Schlucht (Mala Walk). In der Schlucht wurden Häppchen und Champagner serviert und wir konnten den Sonnenuntergang und das Farbenspiel auf den Felsen verfolgen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e9c5766fb3fae665f62221a4d85f4a26.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; &lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/177aaa10c64290e26f6b864515d7320c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; &lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/5748fbcda4adc3779213468d2d8719dc.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4d143eafc2051e25394f6cb00ca59e77.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/cd8e43a58b89b9040e08d914c1b2d2af.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da es zu dieser Jahreszeit Milliarden von Fliegen hat, konnten wir nun unsere am Vortag gekaufte Outdoor Ausrüstung ausnutzen. Vorallem das Fliegennetz erwies sich als unabdingbar, allerdings haben wir uns aufgrund verschiedener Schilderungen das Ganze wesentlich schlimmer vorgestellt. Die Hitze war erträglich, machte aber trotzdem sehr müde. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/003036fc9a9031c2bee848b08222acc5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/86bd201a461713fb4f42d2c7df533fad.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Abend war ein exquisites Essen im Dunehaus auf dem Programm und dann fielen wir todmüde ins Bett. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 19. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/19/world-cruise-2016-19-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/19/world-cruise-2016-19-februar.html</id>
    <published>2016-02-19T09:51:46Z</published>
    <updated>2016-02-19T09:51:50+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;u&gt;&lt;b&gt;Cairns&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/674a1600476bbc07488f6afa1620bf7d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Um acht Uhr fuhren wir in den kleinen Hafen von Cairns ein. Cairns nennt sich selbst die inoffizielle Hauptstadt von Queensland. Gegenüber Townsville ist Cairns wesentlich mondäner und man merkt, dass hier der Tourismus eine wesentliche Komponente der Wirtschaft darstellt. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/296df7ac80751b66de419f276c49d3e5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Nach einer kleinen Rundfahrt durch Cairns im Bus wurden wir zum Bahnhof von Freshwater gebracht. Dort bestiegen wir die ‚Kuranda Scenic Railway‘, welche uns in einer 90-minütigen Fahrt durch den Regenwald nach Kuranda brachte. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/35729ef60415a793e4dc099062ec8129.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Die Eisenbahn wurde 1915 eröffnet, Kuranda selbst wurde im 19. Jahrhundert gegründet als man dort Gold gefunden hatte. Die Ortschaft liegt in den Bergen hinter Cairns mitten im Regenwald. Dementsprechend heiss und feucht war die Luft. Heute besteht Kuranda vorallem aus Touristenläden und ein paar Restaurants. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bb003021b43d86ed3cb559ee5bf8b30f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Auch wir begaben uns in einen Outdoor Shop um ein paar dringend benötigte Utensilien für unseren morgigen Landausflug nach Uluru zu besorgen - einen guten Hut und ein Fliegennetz für das Gesicht. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Am Ayers Rock hat es im Sommer Milliarden lästiger Fliegen und ohne diese Ausrüstung ist es kaum auszuhalten. Wie man sehen kann, habe ich etwas passendes gefunden (ihr dürft mich jetzt auch Indiana Jones nennen). 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1ab599964bf53518fd8f32d0bf431469.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Im Anschluss an den Shoppingtrip bestiegen wir den Skytrain (eine Gondelbahn) mit welcher wir in gut einer Stunde dicht über den Wipfeln des Regenwaldes wieder hinunter nach Cairns schwebten. Für einmal war auch die Hitze in der Gondel erträglich und so konnten wir die einmalige Perspektive auf den Wald geniessen. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3379cac304230d965eba617ac7b7d5a3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Morgen werden wir das Flugzeug nach Uluru besteigen. 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 18. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/18/world-cruise-2016-18-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/18/world-cruise-2016-18-februar.html</id>
    <published>2016-02-18T08:14:48Z</published>
    <updated>2016-02-18T08:14:51+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Townsville&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0837af98c2b508c550f13890084f3319.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir sind in Townsville angekommen und damit wieder in den Tropen. Wer nur die grossen Städte Australiens kennt, welche sich im Süden des Kontinents befinden, ist sich oft nicht bewusst, dass der Norden Australiens in den Tropen liegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ea0d88baaa11c55320f2cea3bc51b37a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Townsville hatte in den vergangenen Jahren wie Newcastle grosse wirtschaftliche Schwierigkeiten und mausert sich langsam neben Cairns zu einem Ausgangspunkt zum Barrier Reef. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Stadt lebt aber immer noch vom Zuckerrohr, das in diesem Klima bestens gedeiht und von Kupfer- und Goldminen, welche es hier im Hinterland gibt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6e2668d94995152edf10f9d44a3f121d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir das Schiff verliessen wurden wir mit enormer Hitze und Feuchtigkeit begrüsst. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser erster Besuch galt dem ‚Reef HQ‘, dem grössten Aquarium mit lebenden Korallen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Hier konnten wir viele Fische sehen, welche im Barrier Reef auf Tauchgängen anzutreffen sind. Natürlich waren die verschiedenen Haie und die farbigen Nemo’s die Hauptattraktion im grossen Becken. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/967dbf8e6c8567f9898726b0cbfc723e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir bekamen eine Führung hinter die Kulissen und durften das Schildkrötenspital besuchen. Hier werden Meeresschildkröten, welche verletzt oder krank im Barrier Reef aufgefunden werden aufgepäppelt und dann wieder im Reef freigelassen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/76db9e3dc154146aca29f69b8345fba2.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Anschluss fuhren wir auf den ‚Castle Hill‘. Er ist knapp 300 Meter hoch, aber ein Castle sucht man hier vergeblich, dafür hat man einen wunderschönen Ausblick auf die Stadt und auf ‚Magnetic Island‘. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/225d8c79d3e167a231388ecca4e9d3b4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Magnetic Island ist eine Insel vor Townsville. Als Captain Cook auf seiner Entdeckungsfahrt 1770 hier anlegte, spielte sein Kompass verrückt. Er vermutete daher, dass das Gestein der Insel magnetisch sei und taufte die Insel entsprechend. Die moderne Wissenschaft konnte die Cook’sche These aber nie bestätigen und so ist nur der Name geblieben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir sind nun auf dem Weg nach Cairns. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 17. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/17/world-cruise-2016-17-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/17/world-cruise-2016-17-februar.html</id>
    <published>2016-02-17T08:07:30Z</published>
    <updated>2016-02-17T08:07:33+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Townsville&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0286c908999632f9b9ad6b1f515fe161.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war ein herrlicher Tag. Das Meer war sehr ruhig und die Temperaturen hoch. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da die Sonne im Verlaufe des Morgens sich auf die andere Schiffseite bewegte, konnten wir einige Stunden auf unserem Balkon verbringen und das Meer unter uns geniessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Seit unserem Start in Florida schaut Mare immer wieder auf den Ozean um Delfine zu sehen. Wir hatten auf unserer Mittelmeerkreuzfahrt in Korfu das Glück Delfine zu sehen und daher hofften wir während unserer Weltreise ebenfalls auf Delfine zu treffen. Natürlich hätten wir bereits in Newcastle die Möglichkeit gehabt eine Dolphin-Watching Tour zu buchen, aber wir wollten keine angefütterten, halbzahmen Tiere sehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c4c2cddbe43ce7dddc7ce268e60ac9d2.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        So hat sich unser Wunsch leider nicht erfüllt - bis heute! 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir vom Morgenessen zurück in die Kabine und auf den Balkon kamen, sahen wir plötzlich Flossen aus dem Wasser kommen und gleich darauf sahen wir einige Delfine. Immer wieder tauchte das Rudel auf und spielte mit den Wellen unseres Schiffes. Nach ein paar Minuten verloren sie sich wieder im weiten Meer und liessen uns weiterziehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c3a00468b09782e779e8ff7ebb5367e9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir bewegen uns nun zwischen der australischen Küste und dem Barrier Reef - dem grössten Riff der Welt - nach Norden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag tauchten Wasserteppiche aus gelben Algen auf, später konnte man braun-gelbe und weisse Quallen im Wasser schwimmen sehen. Diese gehören zu den giftigsten Tieren überhaupt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/86d91bc7102c4a833f830f9f57250467.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/530012cb8665fdb1da47795dfb3bca11.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/08cf39e4bd00b77c43ebe5a603b9eb9d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Morgen werden wir Townsville erreichen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 16. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/16/world-cruise-2016-16-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/16/world-cruise-2016-16-februar.html</id>
    <published>2016-02-16T07:01:24Z</published>
    <updated>2016-02-16T07:01:25+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Townsville&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e4adb5cfd1295550598717ca61e99484.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Kaum hatten wir am Abend den Hafen von Newcastle verlassen verdüsterte sich der Himmel und wir fuhren mitten in ein schweres Gewitter hinein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bei Sturmböen von über 80 km/h zitterte die Silver Whisper und das Meer wurde immer unruhiger. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die ganze Nacht dauerte der Sturm an und erst im Morgengrauen lichteten sich die Wolken für einen wunderschönen Tag auf See. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 15:30 Uhr wurden wir über unseren bevorstehenden Landausflug zu einem weiteren magischen Ort - den Ayers Rocks - orientiert. Wir werden am Samstag in Cairns die Silver Whisper für fünf Tage verlassen und mit dem Flugzeug nach Uluru fliegen. Dort werden wir zwei Tage verbringen und anschliessend via Alice Springs mit der Bahn nach Darwin fahren. In Darwin werden wir das Schiff dann wieder besteigen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Anschluss an das Briefing stellte uns unser Destination Lecturer den nächsten Hafen Townsville vor. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 15. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/15/world-cruise-2016-15-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/15/world-cruise-2016-15-februar.html</id>
    <published>2016-02-15T06:42:48Z</published>
    <updated>2016-02-15T06:42:52+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Newcastle, Australia&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a1583df71510da0f53034edb86f2b184.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Abends um 23 Uhr verliessen wir Sydney. Das bot natürlich die Gelegenheit nochmals ein paar einmalige Aufnahmen der Oper und der Skyline bei Nacht zu machen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Morgen erreichten wir Newcastle. Nach Sydney war Newcastle die zweite Siedlung auf dem australischen Kontinent. Da die Aboriginies nicht sesshaft waren und herumzogen, gab es vor Ankunft der Europäer keine Siedlungen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/32570eb33276f1bd23cdf34ab4248179.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Siedlungsgebiet von Newcastle wurde von entflohenen Häftlingen aus Sydney entdeckt. Sie flohen mit einem Schiff nach Norden und versteckten sich im Mündungsgebiet des Hunter River. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Suchmannschaften fanden kurz danach nicht nur die Häftlinge, sondern auch riesige Kohlevorkommen, welche nur wenig unter dem Boden lagen und daher ideal im Tagbau abgebaut werden konnten. Allerdings befand man die Gegend als zu heiss und feucht um Siedler hierher zu bringen und daher lebten in der Gegend von Newcastle längere Zeit nur Häftlinge. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit dem Kohleabbau entwickelte sich Newcastle auch zum grössten Stahlbaugebiet Australiens. Der gnadenlose globale Konkurrenzkampf führte dazu, dass Ende 1999 das letzte Stahlwerk in Newcastle dicht machte und die Stadt vor dem Nichts stand. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In den letzten Jahren wurden mit Erfolg versucht neue Industrie- und Dienstleistungsbetriebe anzusiedeln, immerhin wohnen im Einzugsgebiet von Newcastle rund 700’000 Menschen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Tal des Hunter River befinden sich weite, sanfte Hügel, welche sich ideal für den Weinanbau eignen und so hatte man einmal mehr Glück und baute auch eine Industrie mit Weinbau auf. Heute sind die Weine aus dem Hunter Valley weltberühmt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Newcastle hat nicht viel zu bieten und so zeigte man uns zuerst das lokale Museum und anschliessend fuhren wir in einen Tierpark wo wir Vögel, Koalas und Wombats bestaunen konnten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Papageien&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1f204a2da96db052f4ea4c09136c6829.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Schlafender Koala&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e729d6d878d6379ca1f715bfc9aed49b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Wombat&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4a21ac53fc7af0c452e32f29c4d4f1ae.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zuletzt fuhren wir zum Fort Scratchley, welches im zweiten Weltkrieg die Hafeneinfahrt von Newcastle beschützte. 1942 tauchte tatsächlich ein japanisches U-Boot vor dem Hafen auf. Offenbar wähnten sich die Japaner in Sydney und wurden prompt von Fort Scratchley aus unter Beschuss genommen. Das U-Boot konnte fliehen und es waren die einzigen Schüsse, welche im zweiten Weltkrieg von australischem Boden aus abgegeben worden sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/02eb1b224bc39b93b7f11187c1a79520.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir den Hafen verliessen schossen die Veteranen, welche im Fort den Touristen die Kanonen zeigen drei Salutschüsse ab. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1a42b89c83552320f519252a11df1a5c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 14. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/14/world-cruise-2016-14-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/14/world-cruise-2016-14-februar.html</id>
    <published>2016-02-14T07:56:01Z</published>
    <updated>2016-02-14T07:56:05+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Sydney - Tag 2&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/161bc1247aaf3520604aa713c1218180.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir heute vom Ausflug zurückkamen, hatte Silversea eine weitere Überraschung bereit. An allen Türen hingen grosse rote Herzen - Valentinstag. Natürlich kann man auch ein passendes Geschenk - zum Beispiel einen Opal aus Australien - in der Boutique kaufen, dies dann aber auf eigene Rechnung. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war eine fünfstündige Stadtrundfahrt auf dem Programm. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zuerst fuhren wir durch die Innenstadt und die Stadtführerin erklärte uns die einzelnen Gebäude, Parks und andere Sehenswürdigkeiten von Sydney. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es folgte ein Fotostopp an einem sehr beliebten Punkt in der Nähe des Opernhauses. Da aktuell die Chinesen Neujahr feiern ist die Stadt voll mit freundlich lächelnden, schwarzhaarigen, Selfistick tragenden Leuten, welche als Sonnenschutz einen Regenschirm aufgespannt haben. Wir erkämpften uns trotzdem einen Platz mit Aussicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4cc535688122185579b55c0cafc508a0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend ging es zum berühmtesten Strand Sydneys, dem Bondi Beach. Sydney besitzt 74 Strände in direkter Stadtnähe und zusammen mit dem milden, mediterranen Klima macht das diese Stadt zu einem ganz besonderen Ort. Sydney hat aktuell 23 Millionen Einwohner, da aber genügend Platz vorhanden ist, wächst die Stadt vor allem in die Breite. Der Dichtestress ist also bei Weitem nicht so hoch wie beispielsweise in New York oder Hong Kong. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bondi Beach ist etwa 2 Kilometer lang und hat ein 100 Meter langes Ufer mit feinem, gelben Sand. Das Wasser war 23 Grad warm und wenn man Glück hat, kann man auch mal einen weissen Hai im Wasser sehen. Allerdings sorgen dutzende Aufseher dafür, dass man den Haien nicht zum Mittagessen serviert wird. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f0f1600f0837dc29e60c6ef9e803e9af.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach dem Strandbesuch stand ein Opernbesuch auf dem Programm. Die weltberühmte Oper von Sydney - von der UNESCO prämiert - erwartete uns. Wir bekamen eine stündige Führung durch die Oper und durften beide grossen Säle betreten, obwohl in einem ein Kammerorchester gerade probte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f241adfb124c63e7ed36be3cd665dd1e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/df18a3881ecfad0a32f535d5b2373c45.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das berühmte Dach der Oper ist mit mehreren Millionen weisser Kacheln verkleidet die den Glanz der Sonne und das Licht des Wassers reflektieren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/058a2f61bf6bbaf445d951670b510fc6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Sydney ist eine wunderschöne Stadt. Wie in Auckland macht die Kombination von moderner Stadt mit Palmen, Meer und mildem Klima den Reiz aus. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Leider sind zwei Tage viel zu wenig um Sydney wirklich gesehen zu haben. Da wären noch die riesige Kathedrale, der Aussichtsturm, die Museen, die Parks&amp;hellip; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Falls wir nochmals nach Neuseeland zurückkehren, werden wir hier sicher auch einen Zwischenstopp einlegen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 13. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/13/world-cruise-2016-13-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/13/world-cruise-2016-13-februar.html</id>
    <published>2016-02-13T07:52:13Z</published>
    <updated>2016-02-13T19:09:33+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Sydney - Tag 1&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f3a487f69395781f36da3df4863acdc7.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war wieder einmal Frühschicht angesagt. Um 6:30 Uhr fanden sich die Passagiere auf dem Observation Deck ein um die Einfahrt der Silver Whisper in den Hafen von Sydney mitzuerleben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/745a20e5f5ce1a086eab680c58083062.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Einmal mehr war die Ankunft in Sydney perfekt getimed und so fuhren wir genau mit dem Sonnenaufgang auf die Innenstadt mit dem berühmten Opernhaus und der Harbour Bridge zu. Natürlich war diese Perspektive mit dem Morgenlicht einmalig und die Fotoapparate wurden strapaziert. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 10:30 Uhr war dann ein exklusiver Event für die World Cruisers auf dem Programm. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir wurden mit einem Hafenboot zu der Privatinsel Shark Island gefahren. Sie liegt mitten im Hafen und bietet eine einmalige Sicht auf Sydney, das Opernhaus und die Bridge. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6e8afb4e12ea20f8a78c2884b4574eb1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bereits beim Aussteigen wurden Champagner und Häppchen gereicht, man konnte einen Koala, einen Wombat und ein Krokodil bestaunen bevor man im Zelt ein Gourmetmenü geniessen konnte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6edd33842fa5771d7c2b3918c2fbbdc0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mehrere Aboriginies zeigten uns wie man Boomerangs wirft und wie man Didgeridoo spielt und wofür diese merkwürdigen Klänge eigentlich gedacht waren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6bf4eea76b6f6a3eac41d865eb0de62f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8f0ab14644f35ec2e47cddc7d65b62da.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c77970ac45f4abfc66e1807980c2f278.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag wurden wir dem dem Boot zum Circular Wharf gefahren. Von dort machten wir einen Spaziergang unter der Harbour Bridge durch zur Darling Wharf. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7f4b897aaa77f7009d4d68ffae5186b6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/e0XQ67b_p3Y?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 12. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/12/world-cruise-2016-12-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/12/world-cruise-2016-12-februar.html</id>
    <published>2016-02-12T06:29:39Z</published>
    <updated>2016-02-12T06:29:43+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Australia&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c5586279fa67e6f6c6f2a0f701c5faa9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Immer um Punkt zwölf Uhr mittags orientiert der Kapitän die Passagiere über den aktuellen Standort des Schiffes, das Wetter, die Meerestiefe, Geschwindigkeit und Distanz zum letzten und zum nächsten Hafen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute erwähnte er auch noch, dass er nun seit 26 Jahren die Tasmansee kennt und noch kaum je eine so ruhige Fahrt von Neuseeland nach Australien erlebt habe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nun denn da wollen wir mal nicht meckern. Auch heute war das Meer ganz ruhig und die Sonne sorgte für eine angenehme Wärme auf dem Balkon. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute waren wieder drei Vorträge auf dem Programm. Unser CIA-Agent erklärte uns den China/Indien Krieg von 1962 und die Rolle der USA und von John F. Kennedy in diesem Konflikt der exakt zur selben Zeit wie die Kubakrise stattfand und daher nie wirklich in der Weltpolitik aufgetreten ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend erläuterte der Professor aus Sydney die Anfänge von Sydney als Strafkolonie und die Entwicklung der Stadt in den ersten 100 Jahren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag erhielten wir einen Überblick über unsere übernächste Destination Newcastle. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit dem Erreichen von Sydney am frühen Morgen werden wir von Panama, über Chile, den Südseeinseln und Neuseeland den ganzen Pazifik von Ost nach West mit dem Schiff durchquert haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir haben viele wunderschöne Orte gesehen, welche wir nie mehr vergessen werden. Als Wermutstropfen wird wohl bleiben, dass es uns verwehrt war die Osterinsel zu betreten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Eines meiner Leitsätze lautet ‚Wer alle Ziele erfüllt, hat sie zu tief gesetzt‘, insofern war die Ausbeute bisher sicherlich sehr gut, zumal wir mit der Pitcairn Island auf einem winzigen Flecken Erde gestanden haben, welcher nur von ganz wenigen Menschen je gesehen worden ist. Wir haben die Meuterer der Bounty real gesehen (oder zumindest die Nachfahren). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In Sydney werden wir das dritte Teilstück unserer Reise abgeschlossen haben. Wir ändern nun die Reiserichtung und fahren die kommenden 4 Wochen nach Norden Richtung Hong Kong wobei wir den Äquator wieder überschreiten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ich habe hier nochmals ein paar Highlights unserer bisherigen Reise zusammengestellt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Panamakanal&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f087131f745dbf148216ef38b77664c5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt; Machu Picchu&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bf85a3f227e52cd0b5fa8110c9c6d8f0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Osterinsel&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/20d189fe2cf585ae338ccacb70738367.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Pitcairn Island&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/60c2b86c17234ce8bdd75a3565734946.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Moorea&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a4cadca8ce051f1bf3e7fa5f25829e0b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;Tauranga&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e6a7c1bbd10ba8c429d51fd0cc9b6ab1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 11. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/11/world-cruise-2016-11-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/11/world-cruise-2016-11-februar.html</id>
    <published>2016-02-11T06:10:26Z</published>
    <updated>2016-02-11T06:10:28+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Australia&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/becf49ca5a76f97abaa01d58a5e8cb93.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Nacht wurden die Wellen stärker und wir hatten bereits Sorge, dass die Tasmansee nun doch ihr wahres Gesicht zeigen würde, doch im Verlauf des Morgens legten sich die Wellen wieder. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Sonne scheint heiss vom Himmel und lässt nur kurze Sonnenbäder zu. Trotzdem ist es herrlich auf dem Balkon im Schatten zu sitzen und auf das langsam vorbeiziehende Wasser zu sehen - oder auch einfach gute Musik zu hören. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/113b16e1d4517f828748389be6b31a2f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir fahren mit reduzierter Geschwindigkeit damit unsere Ankunftszeit exakt am Samstagmorgen um 8 Uhr sein wird. Dies ist notwendig, weil man im Hafen Gebühren pro Stunde bezahlen muss und diese sind für ein Kreuzfahrtschiff etwas höher als für Autos. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir die Brücke besuchen konnten, erklärte uns der Offizier, dass die Geschwindigkeit vom Autopilot errechnet und kontrolliert wird. Es ist wichtig, dass das Schiff die vereinbarten Zeiten im Hafen einhält. Ist man zu früh, muss das Schiff eventuell auf dem offenen Meer warten bis die Anlegestelle bereit ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Normalerweise legen die Kreuzfahrtschiffe immer erst am Morgen an, da für die notwendigen Manöver um das Schiff in Position zu bringen die seitlichen Düsen verwendet werden. Diese Düsen erzeugen sehr hohen Druck auf das Schiff wodurch Vibrationen entstehen. Dies würde natürlich die Gäste in der Nacht aufwecken und daher ist es so wichtig, dass die Geschwindigkeit des Schiffes auf hoher See exakt auf die zurückzulegenden Strecke und die erwartete Ankunftszeit abgestimmt sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute hatten wir auch ein anderes Kreuzfahrtschiff und zwei Containerschiffe gesehen, welche auf derselben Route Richtung Australien unterwegs sind. Ein sicheres Zeichen, dass wir uns nicht mehr in Weltgegenden bewegen, wo kaum ein Mensch lebt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auch für unsere geistige Frische hatten wir heute wieder viel getan. Am Morgen hat uns der CIA-Agent das ‚nicht so geheime‘ Israelische Atomprogramm vorgestellt und wie es dazu gekommen ist. Am Nachmittag stellte uns unser Destination Lecturer Jon Fleming Syndey vor - wir freuen uns auf Australien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 10. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/10/world-cruise-2016-10-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/10/world-cruise-2016-10-februar.html</id>
    <published>2016-02-10T06:42:53Z</published>
    <updated>2016-02-10T06:42:55+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Sydney&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/556371ab1f4666dbd53df1a4e1c55389.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir befinden uns nun seit gestern Abend in der Tasmanischen See. Als Tasmansee wird die Wasserfläche zwischen Australien und Neuseeland bezeichnet. Die Strecke zwischen der Bay of Islands und Sydney beträgt rund 2000 Kilometer. Hier stossen die Meeresströme aus dem Antarktischen Meer mit dem Pazifik zusammen und daher ist eine rauhe See mit Wellen bis 8 Metern keine Seltenheit. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/38bddfd710e438332c3df805ec3e9b6f.png" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Durch die Nacht und am Morgen zeigte sich die Tasmansee allerdings sehr zahm. Am Nachmittag wurden die Wellen höher und die Silver Whisper muss sich nun stetig gegen die Dühnung stemmen. Das Schiff bewegt sich langsam hin und her trotz den Stabilisatoren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Mannschaft wurde angewiesen alle Gläser in den Kabinen zu verstauen und so hat auch unser Zimmermädchen den Schminkspiegel auf die Seite gestellt, damit er in der Nacht nicht runterfallen kann. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Dies sind natürlich alles nur Sicherheitsmassnahmen. Die Wetter- und Wellenvorhersage verspricht eine relativ ruhige Überfahrt auch wenn uns die Aussies immer wieder gewarnt haben. Solange also kein Sturm aufkommt, sind wir noch weit weg vom Wellengang, welchen wir bei den Osterinseln erleben durften. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war Ausruhen auf dem Programm. Die vergangenen drei Tage mussten wir immer früh aufstehen - gestern um 6:30 Uhr! Irgendwie sind wir das gar nicht mehr gewohnt und müssen nach dem Stress nun wieder etwas relaxen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Trotzdem besuchten wir am Morgen den Vortrag von Harvey Broadbent über die Maori’s und ihre Kultur bis zum Erscheinen der Europäer. Harvey ist Schriftsteller, Filmemacher und -produzent in Australien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Er erklärte uns den Unterschied zwischen einem Tattoo wie wir es kennen und denjenigen der Maori. In der Maori Sprache heissen sie Ta Moko und werden nicht mir einer Nadel sondern mit Schab- und Kratzwerkzeugen in die Haut getrieben. Danach wird die Tinte über die Wunde verteilt - nichts für Weicheier. Nach der Heilung trägt die Haut narbige Erhebungen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fe37efb44ed1ef91818584760daf7c47.png" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 9. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/09/world-cruise-2016-9-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/09/world-cruise-2016-9-februar.html</id>
    <published>2016-02-09T10:56:43Z</published>
    <updated>2016-02-09T10:56:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Bay of Islands&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fba0ceb5756471ca5d3d9884e5920738.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Bay of Islands gilt als die Wiege Neuseelands und liegt an der nördlichen Spitze der Nordinsel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im 14. Jahrhundert landeten hier in der Bucht die Polynesier, welche von den Fidji-Inseln gekommen waren. Somit ist Neuseeland das letzte Festland das von Menschen betreten worden ist (mit Ausnahme der Antarktis natürlich). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Bewohner nannten sich Maori und lebten in Tribes (Stämmen). Es war eine sehr gewalttätige Gesellschaft. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ende des 17. Jahrhunderts erreichten die ersten Europäer die Bucht und begannen schnell die erste Mission aufzubauen. Unter dem Schutz eines Tribes wurden immer mehr Siedler nach Neuseeland gebracht. Die Verteilkämpfe um Land führten rasch zu blutigen Kriegen zwischen den Stämmen untereinander und den Engländern. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        1840 wurde ein Vertrag (Treaty) zwischen den Parteien ausgehandelt, welcher in den folgenden sechs Jahren von allen Chiefs unterzeichnet wurde. Es folgten aber weitere 20 Jahre bis endlich Frieden herrschte. Dieser Vertrag gilt als die Geburtsstunde Neuseelands. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/5b0cc4da841a6eb81031535c850e2d4b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen ankerte die Silver Whisper in der Bucht und wir waren die ersten die mit dem Tenderboot nach Paihia gebracht wurden. Dort erwartete uns ein Bus, welcher uns zuerst nach Kerikeri brachte wo das erste Missionshaus von 1814 und ein Warenspeicher noch immer original stehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/2a78b60bb48f8a04cdea3d2a970a3f7c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c39103d4c05332a8b1dfe2e03e133676.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend fuhren wir nach Waitangi zum ‚Treaty House‘. Es handelt sich hier um das Haus in dem der historische Vertrag ausgehandelt und unterschrieben wurde. Wir bewegten uns also auf heiligem Grund. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/879be94ea2b1322de811d9c1faf97877.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d3b3b1f2b3713a2ba03949372b95ca9d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vor dem Haus befindet sich eine grosse Wiese von der man eine herrliche Aussicht auf die Bucht hat. Am Ufer steht eine Halle mit mehreren Maori Kriegsbooten. Es handelt sich dabei um Nachbauten der Boote mit welchen 1840 die Chiefs zur Verhandlung kamen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bb9874e40c1622e57dde3cbb03d995ae.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am frühen Nachmittag fuhren wir mit dem Tenderboot zurück zur Silver Whisper. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Neuseeland hat uns sehr gut gefallen. Wir haben hier wunderbare Landschaften, freundliche Leute und ein herrliches Klima gefunden. Es kann durchaus sein, dass wir in ein paar Jahren nochmals hierher kommen werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d3ca35b3cf2885f15f7e0fca572a4268.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper hat jetzt Kurs auf Australien genommen. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 8. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/08/world-cruise-2016-8-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/08/world-cruise-2016-8-februar.html</id>
    <published>2016-02-08T06:17:28Z</published>
    <updated>2016-02-08T06:17:32+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Auckland&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3a5049f5feff4b2b8afbe6579ded9b2f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auckland ist die grösste Stadt in Neuseeland. Die Stadt hat 1,4 Millionen Einwohner und damit wohnen rund ein Drittel aller Neuseeländer hier. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auckland liegt in einer wunderschönen Bucht und wird auch ‚City of Sails&amp;#39; genannt. Der Grund dafür liefern tausende Segelschiffe die in der wunderschönen Bucht vor Anker liegen, so hat Auckland einen der grössten Yachthäfen der Welt. Um Auckland herum liegen über 50 erloschene Vulkane und betten die Stadt und die Bucht in eine hügelige, grüne Landschaft ein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/03ef39e96b6199864e42a9f76bf78aae.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir erreichten Auckland am frühen Morgen. Die Fahrt von Tauranga bis Auckland war sehr unruhig und die Silver Whisper bewegte sich stark. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da heute ein Feiertag in Neuseeland ist, war der Verkehr minimal und wir konnten die Stadttour mit dem Bus geniessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als erste Station fuhren wir zum Auckland Museum wo wir eine 90-minütige Führung durch die Maori Kultur und die Tierwelt Neuseelands bekamen. Das Museum trohnt auf einem kleinen Hügel und ist ein grosser, monumentaler Bau der neben der Geschichte Neuseelands auch als Kriegsmuseum dient. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fdb0713da6ed54aa8b686387cf827abe.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/9483a12ebc1e1400d75d9be037eea961.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend fuhr uns der Bus durch verschiedene Quartiere der Stadt. Die zweite Station war der Skytower. Er ist das höchste Gebäude der südlichen Hemisphäre und wir hatten eine grandiose Sicht über die Stadt und die Hügel in der Umgebung. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/34b05ef4c3fd6788c64803465c6ce4f3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vom Skytower konnten wir die vielen Segelschiffe in der Bucht sehen und konnten verstehen, weshalb man dieser Stadt zurecht ‚City of Sails‘ sagt. Von der Etage unterhalb der Aussichtsplattforms kann man auch Bungee-Jumping machen, dabei springt man vom Turm herunter mitten in die Stadt hinein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f6c407b9f189643b414fb9d8df2ff2eb.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da die Silver Whisper genau in der Stadtmitte angelegt hatte, konnten wir am Nachmittag die Strassen noch auf eigene Faust erkunden und die ungemein freundliche Atmosphäre erleben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e2d26227ace3ffae7645374bf1c1484f.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auckland ist auf jeden Fall eine Reise wert. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 7. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/07/world-cruise-2016-7-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/07/world-cruise-2016-7-februar.html</id>
    <published>2016-02-07T09:25:47Z</published>
    <updated>2016-02-07T15:36:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Tauranga&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4af8b9febb12d4bfad1ada3543801276.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Tauranga ist der südlichste Punkt unserer Weltreise und natürlich waren wir sehr gespannt auf Neuseeland. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Tauranga liegt in der ‚Bay of Plenty‘ - so benannt von James Cook. Es ist heute der drittgrösste Hafen Neuseeland’s und die am schnellsten wachsende Stadt dieses Landes. In Tauranga leben rund 120’000 Einwohner und als wir an Land gingen waren wir überwältigt von der Schönheit dieses Ortes. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a599a65f33b211157087001220cadb3b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da der Ausflug erst für den Nachmittag geplant war, hatten wir Zeit die Gegend auf eigene Faust zu erkunden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        So begaben wir uns auf eine kleine Wanderung um den Mount Manganui bevor wir uns am Nachmittag auf die Tour nach Rotorua machten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d1864a4b808e526eaffa4343849d32b8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In Rotorua befindet sich eine geothermale Gegend mit einem Geysir und merkwürdig blubbernden Sümpfen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir konnten auch eine Vorführung der Maori’s in einem nachgebauten Versammlungshaus besuchen bei dem uns die Ureinwohner Tänze und Riten vorführten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/1vPDQ4tB9C8?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend begaben wir uns auf eine Führung durch den Naturpark. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4298b117f875a123917c5ae1d2a5ac6e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/67bcad29dc9c4f2982648970e02c4b53.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Wetter spielte mit und so waren wir überwältigt von der Schönheit der Landschaft mit den märchenhaften Wäldern und Bäumen, welche wir nur aus Filmen kannten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der erste Eindruck von Neuseeland ist schlichtweg grossartig, vieles sieht heimatlichen Landschaften ähnlich, aber da wir uns hier in einer subtropischen Zone befinden, stehen Palmen neben Nadelbäumen und Laubbäume gleichen den riesigen Redwood Bäumen aus Kalifornien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4a6971b1e0879a69dbaf7cb0c4148f7c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wer ‚Herr der Ringe‘ und ‚Hobbit‘ gesehen hat, kennt diese Landschaft bereits, weil die Filme alle hier in Neuseeland gedreht worden sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 6. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/06/world-cruise-2016-6-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/06/world-cruise-2016-6-februar.html</id>
    <published>2016-02-06T05:45:20Z</published>
    <updated>2016-02-06T15:07:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;En Route to Tauranga&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ee1b9e4febdb084dad9990fcea900614.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf der Silver Whisper haben wir vier Restaurants. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt;‚The Restaurant‘ ist das Hauptrestaurant wo man ohne Anmeldung essen gehen kann.&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;‚La Terrazza‘ ist ein italienisches Restaurant, welches am Abend jeweils italienische Spezialitäten anbietet.&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;‚The Grill‘ ist das Openair Restaurant beim Pool, welches Spiesen auf dem heissen Stein anbietet.&lt;/li&gt; 
      &lt;/ul&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für das Terrazza und den Grill muss man sich jeweils anmelden da am Abend nur eine beschränkte Anzahl Plätze angeboten werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In allen drei Restaurants sind alle Speisen und Getränke kostenlos. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das vierte Restaurant ist ‚Le Champagne‘. Hier handelt es sich um ein à la Carte Gourmet Restaurant für welches man ebenfalls eine Reservation benötigt und zusätzlich 40 Dollar pro Person zahlen muss. Dafür erhält man dann nur sehr exklusive Speisen und Weine. Das Champagne hat maximal 22 Plätze. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Damit es den Gästen während den Seetagen nicht langweilig wird, werden Vorträge, Sprach- und Tanzkurse angeboten. Wir haben bereits darüber berichtet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für die World Cruisers wird auch noch exklusiv die ‚Lunch &amp;amp; Learn Experience‘ angeboten. Dabei bekommt man eine Einladung für ein Mittagessen im ‚Le Champagne‘. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/43fcf08defe917b32f515abb12b706ff.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute waren wir an der Reihe. Mit etwa 12 anderen Gästen fanden wir uns um 12:15 Uhr im Restaurant ein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Idee von Lunch &amp;amp; Learn ist, dass die Küchenchefin Anne-Mari Cornelius direkt vor den Gästen ein 3-Gänge Menu zubereitet und entsprechende Erklärungen abgibt. Sobald ein Gang zubereitet ist, bekommen die Gäste das entsprechende Essen direkt aus der Gourmetküche serviert. Der Sommelier - auch hier eine Frau - wählt die passenden Weine dazu und stellt diese ebenfalls den Gästen vor. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a62fc4e175bfaae56bb728c6e9bfcb90.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/96cd1af66fe754fd8a767b0663bd5bc9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir hatten das Vergnügen folgendes Menü zu probieren: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;strong&gt;Seared Scallops in wilted Spinach, Chorizo and Olive Nage, Pancetta Crisp&lt;/strong&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3e99593070398af1280bacbe2dc11628.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;strong&gt;Duck two-ways: Asian glazed, Scallion &amp;amp; Wasabi Mash&lt;/strong&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6e40a7f52ec1c4e970d7b9caef9afccb.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;strong&gt;Warm white Wine poached Peach Melba, Vanilla Ice Cream and Raspberry Coulis&lt;/strong&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/927450f8b639c32a2fe6eb05c876addf.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als Nachtrag zum gestrigen Sturm habe ich noch einen kleinen Film auf Youtube geladen: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        &lt;div class="responsive-video"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/o44hLHrIdd4?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 5. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/05/world-cruise-2016-5-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/05/world-cruise-2016-5-februar.html</id>
    <published>2016-02-05T05:26:07Z</published>
    <updated>2016-02-05T05:26:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Tauranga&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fd563166988d0683959b0f097b10e4c1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir haben die Datumsgrenze ohne nennenswerte Schäden überschritten. Trotzdem schien Neptun an unserem Unterfangen gar keine Freude gehabt zu haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nachdem wir den ganzen Tag mittelgrosse Wellen hatten, war das Meer gegen Abend plötzlich ganz flach. Die Wasseroberfläche sah aus wie wenn man Butter auf einer Scheibe Brot verstreicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3618306d305b12df5aecb353e8374fe4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um Mitternacht fuhren wir in eine Schlechtwetterzone und die Silver Whisper wurde in der Folge von den Wellen regelrecht umher geworfen. Im Bett liegend wurde man mal in die Matraze gedrückt, dann schwebte man fast schwerelos als das Schiff in das nächste Wellental fiel. Es fühlte sich wie eine sechsstündige Achterbahnfahrt an, geschlafen haben wir nur wenig. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Dementsprechend leer war das Restaurant am Morgen, offenbar fühlten sich einige Passagiere nicht in der Lage aufzustehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Laufe des Morgens liess der starke Wind nach und das Meer beruhigte sich wieder, so dass wir um 11 Uhr zum Vortrag über unsere übernächste Destination Auckland gehen konnten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir sind nun immer noch 12 Stunden zur Schweiz verschoben, aber nun vor der Schweizer Zeit. Es ist irgendwie merkwürdig die Zeitung zu lesen von einem Tag den man selbst nie erlebt hat. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Horizont ziehen noch immer dunkle Wolken vorbei. Die Luft ist deutlich kühler geworden, die Sonne scheint aber immer noch sehr stark da wir uns nun direkt unter dem Ozonloch befinden und noch stärkerer Sonnenschutz dringend geboten ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gestern baten wir unseren Butler einen der zwei Sessel auf unseren Balkon durch eine Sonnenliege zu ersetzen. Die entspricht zwar nicht dem Standard aber bei Silversea werden eben einfach alle Wünsche erfüllt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1ace9814536f8dc2a2d2730cd56e4502.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 3. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/03/world-cruise-2016-3-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/03/world-cruise-2016-3-februar.html</id>
    <published>2016-02-03T23:21:06Z</published>
    <updated>2016-02-03T23:21:09+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Tauranga&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/32a904dc339643282a56fc56b73523a1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gestern Abend war die Polynesian Night auf dem Schiff angesagt. Sie war schon länger angekündigt und so konnten sich die Gäste in den Souvenierläden auf den Inseln vorab mit Kleidern ausrüsten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Entsprechend bunt zeigte sich dann auch das Ergebnis als sich die Gäste um 18:30 Uhr in der Panorama Bar zum Apéro einfanden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f328cd6eef8ab22f33cb4c141e2bdf60.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Natürlich wollten auch wir hier nicht zurückstehen und haben auf Tahiti ein paar passende Kleider eingekauft. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/738ae4bdd467c50ab87207c48b64dd03.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0a2a3a4d59852a55a2e0ac9667f9f789.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute zeigte sich das Wetter durchzogen, die Sonne versteckte sich hinter den Wolken und immer wieder fuhren wir durch Regenbänke. Nach der drückend heissen Schwüle von gestern waren die deutlich niedrigeren Temperaturen heute richtig angenehm. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/cf999c2a6838bf3216d983f16bd86bf2.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach dem Morgenessen haben wir uns wieder mal in einen Vortrag unseres ex-CIA Agenten Bruce Riedel gesetzt. Er hat uns anhand der Indien/Pakistankrise von 1998 erklärt wie die internationale Diplomatie im Weissen Haus in Washington abläuft und wie sich diese Entscheide (manche waren gut, andere schlecht) auf diese Region bis heute ausgewirkt haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf jeden Fall schätzt er Pakistan derzeit als das gefährlichste Land der Welt ein, da es 350 Atomsprengköpfe besitzt, diese unter der Kontrolle des Geheimdienstes sind und dieser aktiv mit Al-Kaida und anderen Terrorgruppen zusammenarbeitet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper steuert nun mit gleichmässigen 16 Knoten (30 km/h) Richtung Südwesten nach Neuseeland. Die gesamte Strecke zwischen Rarotonga und Auckland beträgt fast 3000 Kilometer und unter unserem Kiel haben wir momentan über 5200 Meter Wassertiefe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir sind nun genau 12 Stunden zur Schweiz verschoben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Nacht werden wir die internationale Datumsgrenze überschreiten. Seit unserer Abreise in der Schweiz haben wir uns ja konstant nach Westen, also in die Vergangenheit verschoben. Das Überschreiten der Datumsgrenze wird für uns nun den Effekt haben, dass wir einen Tag komplett verlieren werden. Für uns wird es also keinen 4. Februar geben, vielmehr werden wir am 3. Februar ins Bett gehen und am 5. Februar wieder aufwachen. Ob wir dazwischen in ein Raum/Zeit-Kontinuum fallen oder in eine andere Dimension übertreten, wissen wir noch nicht genau. Auf jeden Fall ist die Vorstellung schon sehr merkwürdig, dass für uns der 4. Februar 2016 nicht existiert haben wird. Ein Glück, wenn man nicht gerade an diesem 4. Februar Geburtstag hat! 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Falls wir keine bleibenden Schäden mit dem Datumssprung davon getragen haben, werden wir uns auch morgen - dann aber aus eurer Zukunft - wieder melden. Wir werden dann 12 Stunden VOR eurer Zeit liegen. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 2. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/03/world-cruise-2016-2-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/03/world-cruise-2016-2-februar.html</id>
    <published>2016-02-03T04:24:09Z</published>
    <updated>2016-02-03T04:24:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Rarotonga&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0829a92a582906ab79db0f778d98a224.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Rarotonga ist die Hauptinsel der Cook Islands, welche ihren Namen vom dem berühmten englischen Seefahrer und Entdecker James Cook erhalten haben. Leider unterlag man auch hier einem Irrtum der Geschichte, denn James Cook hielt hier wohl auf seiner ersten Südpazifikreise bei einer der nördlichen Insel um neuen Proviant zu laden, aber er war nicht der erste Europäer, welcher auf den Cook Inseln gelandet war. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vermutlich waren bereits die Meuterer der Bounty (wir erinnern uns an die Pitcairninsel) auf ihrer Flucht vor dem Zorn der englischen Krone hier gelandet, bevor sie sich wieder nach Osten wandten und letztendlich auf der Pitcairn Island ein passenderes Versteck fanden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Cook Inseln liegen am Westrand des polynesischen Dreiecks welches von Hawaii hinunter bis Neuseeland und nach Osten bis zu den Osterinseln reicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Alle Bewohner der Inseln auf diesem riesigen Gebiet teilen sich dieselbe Sprache und Kultur. Die Besiedlung der Inseln ging von Asien nach Osten einher. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Maori’s auf Neuseeland sind auch direkte Nachfahren der Bewohner der Cook Islands und so wird es auch für uns eine Art Abschluss der Pazifikroute in Neuseeland sein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Cookinseln gehörten erst zu England, dann zu Neuseeland und sind seit 1960 selbständig. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir erreichten Rarotonga am frühen Morgen bei starkem Wind. Schnell wurde klar, dass es zu gefährlich war mit dem Tenderboot durch die schmale Öffnung im Riff zu fahren, zumal offenbar in der vergangenen Woche ein Tenderboot eines anderen Kreuzfahrtschiffes am Riff hängengeblieben und beschädigt worden war. Da die Tenderboote ja in erster Linie der Seerettung im Notfall dienen, bedeutet ein beschädigtes Boot, dass man nicht mehr alle Passagiere retten könnte. Bei einem solchen Unfall muss das Rettungsboot im nächstgelegenen Hafen repariert werden bevor die Seereise weitergehen kann. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser Tenderboot machte also nur zwei Testfahrten bevor der Kapitän beschloss kein Risiko einzugehen, zumal ohnehin nur ein Kurzstopp von 5 Stunden geplant war. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1098e6fcf28212efe6fc15f77f53b4a8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach einer Stunde machte sich die Silver Whisper auf die lange Fahrt nach Neuseeland. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 1. Februar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/02/world-cruise-2016-1-februar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/02/world-cruise-2016-1-februar.html</id>
    <published>2016-02-02T04:38:45Z</published>
    <updated>2016-02-02T04:38:47+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Rarotonga&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/88bf2a3db17c5cdf2dcd61acd9326f58.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Mondfisch gilt eigentlich nicht als klassischer Speisefisch. Dieses Exemplar ist mit einer Grösse von rund einem Meter noch ein junger Fisch da Mondfische über drei Meter gross werden können. Offenbar war die Gelegenheit einen frischen Mondfisch zu kaufen eine willkommene Gelegenheit für die Küchenchefin der Silver Whisper eine weitere Attraktion als Mittagslunch am Pool anbieten zu können. Auf jeden Fall hat der Fisch geschmeckt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3702533b7031006939b7f444d9b7f466.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Mittagessen werden immer vom Silversea Trio musikalisch untermalt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e438b338733677f72a6027da82df7c06.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        (Bora Bora bei der Ausfahrt aus der Lagune, im Hintergrund das Pearl Beach Resort) 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gestern Abend verliessen wir Bora Bora und fuhren weiter nach Westen zu den Cook Islands. Da die Strecke dorthin über 500 Kilometer beträgt, genossen wir heute einen weiteren ‚Day at Sea‘. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Einmal mehr konnten wir die endlose Weite des Pazifik erleben ohne auch nur die Spur anderer Schiffe am Horizont zu sehen. Einmal mehr bewegen wir uns weit weg von den üblichen Schifffahrtsrouten und gelegentlich können wir die fliegenden Fische sehen, wenn sie vor unserem Schiff fliehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser Destination Lecturer Jon Fleming hatte am Morgen unsere nächste Station Rarotonga vorgestellt und eine kurze Umfrage bei den Zuhörern gemacht, welche der Inseln von französisch Polynesien nun die Schönste gewesen sei. Der Entscheid fiel ziemlich eindeutig auf Moorea. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auch wir sind der Meinung, dass falls jemand plant in dieser Weltgegend ein paar Tage Urlaub zu verbringen, dann geht nach Moorea, aber wählt den Juli oder August dafür, da ihr sonst problemlos auch mal eine Woche Dauerregen erleben könntet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Morgen früh werden wir die Cook Islands erreichen. Wir werden aber nur einen kurzen Stopp einlegen da wir anschliessend eine sehr lange Fahrt nach Neuseeland bewältigen müssen. Hoffen wir also, dass die Witterung es uns erlauben wird in Rarotonga an Land zu gehen. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 31. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/02/01/world-cruise-2016-31-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/02/01/world-cruise-2016-31-januar.html</id>
    <published>2016-02-01T04:27:54Z</published>
    <updated>2016-02-01T04:27:57+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Bora Bora&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/30f7c6a3e202d99516611d74b3297ed6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir sitzen auf dem Balkon unserer Kabine und schauen auf die gegenüberliegende Insel mit den dichten grünen Palmen und Bäumen. Es ist rund 30 Grad und die Luftfeuchtigkeit wird knapp unter 100% sein. Wir sind froh, dass die Sonne nur sehr sporadisch durch die Wolkendecke dringt und die erdrückende Luft noch heisser macht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen erreichten wir Bora Bora. Hier wurden unzählige Südseefilme gedreht und in den USA ist Bora Bora ein Traumziel für Flitterwochen. Wir waren also gespannt, wie sich uns das Atoll zeigen würde. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ich hatte mir Bora Bora als St. Tropez der Südsee vorgestellt, aber bereits als wir das Tenderboot verliessen, wurden wir von den uns bereits bekannten Souvernirständen empfangen. Nichts von grosser, glamouröser Welt. Hinter den Ständen befindet sich die Hauptstrasse mit unzähligen Perlenshops, welche wir auch bereits in Moorea und Tahiti gesehen haben. Offenbar hat auch Bora Bora nur Perlen und weisse Strände zu bieten - nur wo sind diese Strände? 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir bestiegen ‚Le Truck‘ für eine weitere Inselrundfahrt. Auf Bora Bora wohnen rund 8’000 Personen, welche ausschliesslich vom Tourismus leben. Neben der Inselrundfahrt hatten wir auch die Wahl eines Off-Road Abenteuers in die Berge, Fisch-Watching im Glasbodenboot, Katamaran und sogar Helikopterflüge. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper war das einzige Schiff in der Lagune und auch im kleinen Hafen merkte man, dass wir hier nicht zur Hochsaison angereist waren. Die Händler buhlten um unsere Aufmerksamkeit. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Bus nahm uns auf eine Fahrt über die holprige Hauptstrasse rund um die Insel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/809d2dafcc952155dec9f70b4d53366a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Einen ersten Stopp machten wir bei einem kleinen Markt wo uns gezeigt wurde, wie die farbigen Tücher (Pareo’s) von Hand hergestellt werden und wie man sie sich um den Körper binden kann. Zumindest war hier mal echte Handarbeit zu sehen, die polynesischen Shirts, welche man überall kaufen kann sind allesamt ‚made in Thailand‘ oder Bangladesh. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e1bbdd060eb1c9b626a2361e62e1c0d8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für 10 Dollar haben auch wir uns ein Tuch gekauft da wir bereits genug Muscheln zuhause gebunkert haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Le Truck machte noch ein paar Fotostopps wo wir auch die teuren Ferienresorts sehen konnten. Es existieren etwa fünf solcher Resorts und eine Nacht in einem Bungalow auf dem Wasser kann je nach Saison locker über 1000 Franken pro Nacht kosten. Während unserer Fahrt sahen wir aber auch viele geschlossene Resorts, welche halbverfallen zwischen den Palmen liegen - so auch der Club Med Bora Bora, welcher doch mal Weltruf hatte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Wirtschaftskrise und die unverschämt hohen Preise scheinen auch hier ihre Spuren hinterlassen zu haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Etwa zwei der Resorts liegen direkt auf der Hauptinsel, eines liegt auf dem Riff draussen und weitere auf den kleinen Inseln in der Lagune. Das Sofitel Resort liegt sogar auf einem privaten, vorgelagerten Motu (Insel in der Lagune). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3d0516c1d9bb6f3307fd37cb541dcda7.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        (ehemaliges Haus von Marlon Brando) 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Strasse um die Hauptinsel ist gut 30 Kilometer lang und wir abolvierten den Rundkurs in rund zwei Stunden. Die Hauptinsel hat nur einen öffentlichen Strand, welcher neben dem weissen Sand auch viele Korallenstücke hat und somit Badeschuhe empfehlenswert sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/40a243fb55d62880836f4761557b2cb8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die berühmten weissen Strände sind von den Resorts belegt und nicht frei zugänglich, um sie zu geniessen muss man also mit dem dicken Portemonnaie nach Bora Bora kommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Von St. Tropez-Glamour und Stil haben wir hier leider nichts vorgefunden. Alles spielt sich offenbar in den Resorts ab, auf der ganzen Rundfahrt haben wir gerade mal ein nennenswertes Restaurant gesehen ‚Bloody Mary’s‘, welches von allen Berühmtheiten, welche auf Bora Bora waren, besucht wird. Offenbar ist es so eine Art Instanz, welches sogar eigene T-Shirt’s verkauft (unsere US Passagiere waren ganz wild auf die T-Shirt’s). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8d0ee512a3e4a3815b3624e8ee420bbb.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wer den Traum der Südsee leben will, muss nach Bora Bora kommen. Es empfiehlt sich jedoch die Limite der Kreditkarte zu erhöhen. Länger als eine Woche wird man es hier aber kaum aushalten, da es ausserhalb der Resorts nichts zu entdecken gibt und die schönsten Strände den Resorts selber gehören. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wer weisse Strände, Sonne und Palmen sucht, muss nicht unbedingt bis Bora Bora reisen. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 30. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/31/world-cruise-2016-30-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/31/world-cruise-2016-30-januar.html</id>
    <published>2016-01-31T03:46:22Z</published>
    <updated>2016-01-31T03:46:25+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Tahiti&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3db59ede916c8346826058a297571902.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Tahiti ist das administrative, das wirtschaftliche und das kulturelle Zentrum von französisch Polynesien zu welchem auch Moorea, Fakarava und Bora Bora, welches wir morgen besuchen werden, gehören. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unter Tahiti subsumieren wir gemeinhin alle unsere Vorstellungen der Südsee - schöne Menschen, tropisches Klima, herrliche Landschaften, weisse Strände. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Tahiti ist die grösste Insel des Society Archipels und gut 1000 km2 gross. Auf dieser Insel leben knapp 200’000 Menschen und damit mehr als auf allen anderen bewohnten Inseln in französisch Polynesien zusammen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Hauptstadt Papeete ist eine pulsierende Stadt, eine merkwürdige Mischung aus Grossstadt und Tourismusmetropole, aber Papeete repräsentiert leider kaum etwas von dem was wir uns unter der Südsee vorstellen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a3a2f36bc23318775766e04d4b353aab.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf Tahiti hat es trotz seiner Grösse nur ganz wenige Ferienresorts. Die meisten Gäste reisen gleich weiter nach Moorea oder Bora Bora. Tahiti hat praktisch nur Strände mit schwarzem Sand (vulkanisch) und auch die Riffe sind relativ nahe am Ufer so dass man kaum Badestrände sieht (zumindest nicht in Hauptstadtnähe). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir am Morgen den Bus für unsere Tour bestiegen, war die Luft feuchtheiss und die Wolken hingen tief über den dicht grün bewachsenen Hügeln. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Berge ragen bis 2200 Meter hoch, waren für uns aber durch die herrschende Regenzeit immer in dichte Wolken verhüllt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Schon im Vorfeld unseres Ausflugs wurde uns mitgeteilt, dass wir weder das Blowhole, noch den Venuspoint besuchen könnten, da die Strassen dorthin durch starke Regenfälle unpassierbar seien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        So fuhren wir zuerst zum Musée de Tahiti et des Iles wo wir eine Führung bekamen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/cee85d66f0c03a1734af4374d7dc4052.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        (dieser Baum heisst Walking Tree und bewegt sich tatsächlich mit seinen Wurzeln vorwärts) 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend fuhren wir weiter zu einem Botanischen Garten mit einem reichhaltigen Bestand tropischer Blütenpflanzen und alter Bäume. Auch ein kleiner Wasserfall durfte nicht fehlen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c2af3cadbfa51396a4b090858885e750.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/914ed94f87f904fda0eeb0df78c686df.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Ende der Tour besuchten wir nochmals ein Marae, welcher mit rund 90 x 30 Meter einst die grösste Kultplattform Tahitis war. Er war in der Form einer Stufenpyramide mit elf Stufen angelegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/761128acad87c167de2b12a7c6425b23.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Obwohl die Wolken immer wieder Regen ausschütteten, war es immer dann trocken, wenn wir aus dem Bus stiegen und so konnten wir die Natur geniessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit der Ankunft in Papeete haben wir auch das zweite Teilstück unserer Weltreise absolviert. Es sind einige Leute von Bord gegangen und etliche neu eingestiegen für das dritte Teilstück nach Australien. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Nacht werden wir nach Bora Bora weiterfahren. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 29. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/30/world-cruise-2016-29-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/30/world-cruise-2016-29-januar.html</id>
    <published>2016-01-30T04:33:45Z</published>
    <updated>2016-01-30T04:33:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Moorea&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b97f3d60cb30118fa4daff54a241e8ad.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute war wieder mal Frühschicht angesagt, aber wir konnten ja genügend schlafen während den Seetagen zur Oster- und Pitcairninsel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper ankerte in der Cooks Bay. Diese ist benannt nach dem berühmten englischen Seefahrer und Forscher James Cook. Leider weiss man heute, dass Captain Cook damals in der gleich daneben liegenden Opunohu Bucht vor Anker ging, aber der Namen hat sich bei der Entdeckung dieses Irrtums bereits so eingebürgert, dass er nicht mehr zu ändern war - shit happens. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Moorea ist eine kleine Insel gleich neben der grossen Schwester Tahiti. Auf den 52 km2 leben rund 16’000 Einwohner. Moorea lebt vor allem von Tourismus und Landwirtschaft. Die Früchte wachsen hier im feuchten, tropischen Klima von alleine. Verkauft werden vor allem Kokosnüsse, Papaya, Mango und Ananas. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Eine Fähre pendelt zwischen Moorea und Tahiti und bringt Einheimische und Touristen in 30 Minuten in die Hauptstadt Papeete auf Tahiti. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Moorea ist aus Vulkanen entstanden, ist aber wesentlich jünger als Fakarava und daher existiert innerhalb des Riffs immer noch eine Insel mit schroffen Felsformationen über denen immer Regenwolken vorbeiziehen und auch oftmals ihre Last in die dichte Bewaldung der Insel fallen lassen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e2214b1b71f06ddf10a9177166a5eaa1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir hatten heute grosses Glück und wurden mit sehr warmer, feuchter Luft empfangen, aber die Regenwolken hielten sich an Tahiti fest und liessen uns in Ruhe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit einem Bus begaben wir uns auf eine Inselrundfahrt wo wir auch die bekannten Aussichtspunkte ansteuerten, welche herrliche Aussichten auf die Buchten und die Luxushotels am Wasser boten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4cbd02c636d111a061f2e079cff0134d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auch eine Marae - eine religiöse Stätte der Ureinwohner - konnten wir besuchen. Leider wurden die meisten dieser Stätten von den Missionaren zerstört und mit den Steinen Kirchen gebaut. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/caea91cc2868e9f75bf92ea11ea570ff.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Moorea hat 12 Flüsse, welche von den Bergen hinunter zum Strand in die Lagune fliessen. Durch das Süsswasser sterben an diesen Stellen die Korallen ab und so hat Moorea 12 Durchgänge durch das die ganze Insel umfassende Riff - ein Glück für die Schiffe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/43307a5ed883fb090530b23df90deab8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am späten Nachmittag machte sich die Silver Whisper auf zur Nachbarinsel Tahiti wo wir die Nacht verbringen werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für die Überfahrt wurde noch eine Tanzgruppe an Bord geholt, welche uns zum Apéro etwas Folklore bot. Mit diesem Anblick schmeckte die Pina Colada gleich noch etwas besser. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/77d66fae1762cd7edf6a5de45580d15e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 28. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/29/world-cruise-2016-28-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/29/world-cruise-2016-28-januar.html</id>
    <published>2016-01-29T03:08:59Z</published>
    <updated>2016-01-29T03:09:03+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Fakarava&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3b89bc8de8e6769ffd0595357a1d02fa.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Nacht hatte es immer wieder geregnet, aber das Meer war ruhig und als wir am Morgen auf den Balkon traten, sahen wir das Atoll durch den Regen langsam näher kommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Fakarava hat die Form eines aufgestellten Vierecks mit je einer Öffnung am nördlichen und südlichen Rand. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt; &lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f9ff355e22f9cceb1b7308fe89833c8d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; &lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für grosse Schiffe ist nur der nördliche Durchgang befahrbar. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Kurz vor der Passage kam ein Lotse an Bord und wir fuhren durch die schmale Öffnung in die riesige Lagune hinein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Fakarava hat eine Ausdehnung von rund 25 auf 60 Kilometer und eine Fläche von 1200 km2. Es ist damit eines der grössten Atolle weltweit und hat den Status des UNESCO Biosphärenreservats. Auf dem dünnen Sandstreifen zwischen Meer und Lagune leben knapp 1000 Personen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nachdem die Silver Whisper in der Laguna vor Anker gegangen war, wurden zwei Tenderboote bereitgemacht, welche uns an Land bringen sollten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Diesmal wollten wir nicht wieder zulange warten und so begaben wir uns direkt nach dem Morgenessen auf Deck 3 wo man das Tenderboot besteigen kann. Nach einer kurzen Wartezeit konnten wir das erste Boot besteigen und gingen nach einer rund achtminütigen Fahrt in der Gemeinde Rotoava an Land. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8826e0122d34122948c2e6f2d9d22b54.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Leider meinte es Petrus vorerst nicht gut mit uns und es regnete leicht, aber die Temperaturen in der Südsee lassen einen die Witterung vergessen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Landungssteg wurden wir von einer einheimischen Tanz- und Musikgruppe empfangen. Da Fakarava nicht zu den Reisezielen der grossen Kreuzfahrtschiffe gehört (da diese zu viel Tiefgang haben und dadurch nicht in die Lagune einfahren können), wirkt der Ort sehr verschlafen. Unter einem Dach boten Einheimische Souveniers auf Tischen an. Es waren meist Ketten aus Korallen oder Muscheln. Ein Händler hatte auch die berühmten schwarzen Perlen im Angebot. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/ff18787cdb2e463d200637f77be44c90.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gleich hinter dem winzigen Hafen befindet sich die Mairie (Gemeindehaus) und die Schule mit eigener Kantine. Wir konnten die Kinder in der Schule sehen und wanderten weiter zur Kirche. Die Kirche ist wunderschön mit Korallen und Muscheln geschmückt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wo immer wir auf Fakarava hintraten, fanden wir Korallenstücke. Dies ist nicht verwunderlich, befanden wir uns doch auf den Überresten eines Korallenriffs. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/150c0c1565d391a7814038d92c6003d4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Landstreifen zwischen dem offenen Meer und der Lagune ist nur rund 200 Meter breit. Während die Ozeanseite wenig einladend ausschaute, war die Lagunenseite türkisblau und hatte feinen weissen Sand. So zogen wir trotz Regen unsere Kleider aus und gingen in der Lagune ins Wasser. Es war herrlich warm und man fühlte sich wie in einer Badewanne. Auch als wir wieder aus dem Wasser kamen, fühlte sich die Luft nicht kalt an und der Regen war schwächer geworden und hörte kurz danach ganz auf. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/24df410c272ad17aa72ff4e191cb9c94.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir gingen zum Hafen zurück und folgten der Strasse auf die andere Seite um noch weitere Eindrücke von Fakarava zu bekommen. Die Häuser sind verstreut zwischen Palmen und überall liegen Kokosnüsse am Boden herum die von den übervollen Palmen herunterfallen wie reife Äpfel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/70e95936a12c2bae8952fd13584b4479.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach drei Stunden in Fakarava stiegen wir wieder ins Tenderboot und nahmen Abschied von dieser Südsee Idylle - Moorea wartet morgen darauf von uns entdeckt zu werden. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 27. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/28/world-cruise-2016-27-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/28/world-cruise-2016-27-januar.html</id>
    <published>2016-01-28T18:10:41Z</published>
    <updated>2016-01-28T18:10:44+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Fakarava&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/747d519b8765f70268463c837d7f22c1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Zauber der Südsee hat uns erreicht, aber auch die tropische Wärme und Feuchtigkeit. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir befinden uns jetzt in französisch Polynesien und fahren entlang einer Reihe von kleinen unbewohnten und bewohnten Atollen Richtung Fakarava. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Von Zeit zu Zeit kann man am Horizont schwach ein dunkles Band aus Palmen erkennen, welche auf den dünnen Landstreifen der Atolle wachsen. Meist ist aber immer noch nur Wasser zu sehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d4d6fd9a53b65e71f6a83347ba97c63e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Atolle sind die Überreste von sehr alten Vulkaninseln. Als der Vulkan aktiv und sich über den Meeresspiegel erhoben hatte, bildeten sich grossen Korallenriffe an den Ufern. Während die Vulkaninsel in die Höhe wuchs, bildeten sich immer grössere Riffe an den Rändern. Aufgrund der tektonischen Plattenverschiebung erlosch der Vulkan allmählich und die Insel war nun den Gezeiten ausgeliefert. Durch das enorme Gewicht des erstarrten Vulkangesteins wurde die Insel zusammengedrückt und versank langsam wieder im Meer, das Wasser und die Zyklone taten ihr Übriges. Allmählich blieb nur das Korallenriff der ehemaligen Insel übrig mit einem grossen warmen Wasserpool in der Mitte der ideal vor den Wellen geschützt ist. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Fakarava wird ein solches Beispiel sein, Bora Bora ist ein Beispiel bei dem noch nicht die ganze Vulkangesteinsmasse verschwunden ist und daher im Atoll noch immer eine Insel existiert. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Gestern Abend waren wir wieder mal im Grill Restaurant am Pool und haben das Essen vom heissen Stein genossen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Noch vor zwei Wochen mussten wir dazu einen Pullover oder Jacke mitnehmen da der Abendwind auf dem Pooldeck kühl wurde. Nun ist es schwül warm und die Leute wollen draussen essen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/00ca7938b0f8ca2165d6446af2fbbef1.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/dfbcd9dc0da9fa97642bca265461479d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Morgen nahmen wir an einer Koch-Demonstration teil. Silversea hat eine Zusammenarbeit mit der bekannten Kochgilde ‚Relais &amp;amp; Chateau‘ und es sind immer Spitzenköche mit an Bord, welche ein paar ihrer Geheimnisse preisgeben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/279b45309bbbc1c165ca0151a7ef7649.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        BBQ Demonstration by Culinary Trainer David Bilsland (the man in black) featuring: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;ul&gt; 
       &lt;li&gt;Baked Salmon with Asian flavours&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Churrasco with Chimichurri&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Spatchcock Chicken&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Poisson Cru&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Roasted red Pepper Dip&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Dry rub Pork Tenderloin&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Roast Garlic and Yoghurt Dip&lt;/li&gt; 
       &lt;li&gt;Chorizo Burgers&lt;/li&gt; 
      &lt;/ul&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Essen wir dann auch gleich fürs Mittagessen am Pooldeck angeboten, so dass man alles sofort kosten kann. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Ein Sonnenbad auf dem Liegestuhl gleicht durch die enorme Sonnenstrahlung eher einem Turbo-Grillen und ist nicht mehr zu empfehlen. Jetzt ist man um den Balkon vor und die Kühle in der Kabine froh. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag stellte der Destination Lecturer Bora Bora vor. Diese Insel werden wir aber erst in ein paar Tagen erreichen. Vorher sind noch Fakarava, Moorea und Tahiti an der Reihe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 26. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/27/world-cruise-2016-26-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/27/world-cruise-2016-26-januar.html</id>
    <published>2016-01-27T03:03:57Z</published>
    <updated>2016-01-28T18:10:40+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Fakarava&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bcb5d253c1b3bd8b4a5a4aeae0a0e45d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Pitcairn Island haben wir gestern verlassen und heute sagte uns unser Destination Lecturer Jon Fleming, dass es pro Jahr weniger Personen auf die Pitcairninsel schaffen, als auf den Mount Everest. Selbst er war gestern zum ersten mal auf der Insel, obwohl er schon mehrmals mit dem Kreuzfahrtschiff dort war. Ich möchte daher nochmals eines der sehr seltenen Bilder hier zeigen 
       &lt;span style=""&gt;😃&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/571d0f8455cc19f4815dfb564e36e823.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mittlerweile sind wir 9 Stunden zur Schweiz verschoben, dies stimmt allerdings nicht unbedingt mit der Zeitzone überein in welcher wir uns gerade befinden. Vielmehr gilt jeweils die offizielle Schiffszeit, welche durchaus von der Zeitzone abweichen kann. Den Grund dafür kenne ich noch nicht, aber ich vermute, dass man versucht die Wechsel für die Passagiere so angenehm wie möglich zu gestalten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute Morgen nahmen wir an einer Führung auf der Brücke teil. Der erste Offizier erklärte uns sehr detailliert die verschiedenen Instrumente, Konsolen und Abläufe auf der Brücke. Das Schiff wird auf offener See praktisch ausschliesslich vom Autopiloten gesteuert. Dies sei wesentlich genauer, als wenn von Hand gesteuert würde. Eine ‚Tankfüllung‘ reicht für 14 Tage Fahrt wobei immer nur soviel Diesel geladen wird, dass eine optimale Last bis zur nächsten Zapfsäule gewährleistet ist. Das Wasser wird an Bord aufbereitet mit einem Verdampfer und mit einem Osmose-Austauscher. Dadurch kann praktisch beliebig viel Wasser verbraucht werden. Das Schiff fährt ziemlich konstant mit knapp 30 km/h und hat auf jeder Seite einen Stabilisator, welcher immer ausgefahren wird sobald wir den Hafen verlassen haben. Der Stabilisator verhindert das seitliche Rollen des Schiffes (seitliche Wellen), wenn wir aber gegen die Wellen fahren müssen, hat er kaum Wirkung. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bcce27a621152c68738e8a2d6cff3307.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Beim Mittagessen am Pool gab es frischen Gelbflossen-Thunfisch, welcher den Pitcairn-Meuterern am Vortag abgekauft worden war. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7cfb7c432f4bd4cc5244f72af6fa26c4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag besuchten wir den Vortrag über Tahiti und genossen die Aussicht auf das ruhige Meer von unserem Balkon. Wir befinden uns nun wieder nördlich des Wendekreises, also in den Tropen und zu dieser Jahreszeit herrscht Regenzeit. Daher fahren wir immer wieder an tief hängenden Regenwolken vorbei und manchmal regnet es auch leicht, aber die Temperatur und die Feuchtigkeit steigen stetig und haben nun knapp 30 Grad und 85% erreicht. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/dc500e0f18197d21ec495616e604c826.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir werden noch weitere 36 Stunden benötigen, bis wir Fakarava erreicht haben. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 25. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/26/world-cruise-2016-25-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/26/world-cruise-2016-25-januar.html</id>
    <published>2016-01-26T18:17:53Z</published>
    <updated>2016-01-26T18:31:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;strong&gt;Pitcairn Islands&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b2ef289b6e41f148debed7618740910c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div style=""&gt;
         In der Nacht durchfuhren wir einen Sturm mit Windstärke 9 und das Schiff bewegte sich stark. Keine guten Voraussetzungen für den heutigen Besuch der Pitcairn Islands. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Umso mehr staunten wir als sich der Tag am Morgen freundlich und das Meer wesentlich ruhiger präsentierten. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Am späten Vormittag konnte man die Insel schemenhaft erkennen und als wir näher kamen, konnten wir ein kleines tropisches Paradies erkennen. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Wer kennt nicht die Geschichte der Meuterei auf der Bounty! 
        &lt;br&gt;Unzählige Male verfilmt unter anderem mit Marion Brando oder Mel Gibson. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Die Bounty war ein dreimastiges Segelschiff das 1787 unter der Führung des Lieutenant William Bligh zu einer Reise in die Südsee aufbrach um Setzlinge des Brotfruchtbaums von Tahiti zu den Antillen zu bringen. Auf der Rückreise kam es zur berühmten Meuterei auf der Bounty. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Die Bounty erreichte Tahiti am 25. Oktober 1788 und ging vor Anker. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Das Schiff verbrachte fünf Monate dort, da sich der Brotfruchtbaum zur Ankunftszeit in einer Ruhephase befand und nicht sofort Stecklinge zu ziehen waren. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Die Mannschaft und auch Bligh genossen das Leben mit den freundlichen Menschen, es gab zahlreiche Kontakte zu Tahitianerinnen. Einige Besatzungsmitglieder, etwa Fletcher Christian und Peter Heywood, gingen längerfristige Beziehungen ein. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Ende Dezember schien die Disziplin verfallen zu sein. Am 5. Januar 1789 versuchten drei Männer mit einem Beiboot zu desertieren, wurden jedoch am 22. wieder eingefangen und mit einem Dutzend oder zwei Dutzend Hieben bestraft, was angesichts der Tat damals als äußerst milde galt. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Am 4. April 1789 verliess die Bounty Tahiti mit Kurs auf die Endeavour-Strasse, den südlichsten Teil der Meerenge zwischen Australien und Neuguinea. Sie hatte 1015 Jungpflanzen an Bord. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Südwestlich von Tofua, heute ebenfalls zu Tonga gehörig, kam es am 28. April zur Meuterei. 
        &lt;br&gt;Am Vorabend war Christian von Bligh beschuldigt worden, sich am Schiffsvorrat an Kokosnüssen vergriffen zu haben. Christian, der sich ungerecht behandelt fühlte, betrank sich anschließend und sprach gegenüber einigen Matrosen davon, mit einem Floß nach Tahiti zurückkehren zu wollen. Diese scheinen ihm dann zugeredet zu haben, stattdessen Bligh auszusetzen. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Die kleine Schar um Christian durchsegelte auf der Suche nach einer Bleibe die Cookinseln, die Tonga- und die Fischi-Inseln, bevor sie sich nach Osten wandten. Einige der Frauen hatten inzwischen die Gruppe verlassen, so dass neben den neun Briten nur noch vier Männer aus Tahiti, zwei Männer aus Tubuai und zwölf Frauen aus Tahiti an Bord waren. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Am 15. Januar 1790 wurde die Insel Pitcairn gesichtet, die zuvor noch kein Europäer betreten hatte. Pitcairn lag, für die Meuterer um Christian erstrebenswert, mitten im Pazifik, fernab jeder Handelsroute. Die Insel bot, falls sie bewohnbar war, daher das ideale Versteck. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Von den Meuterern lebten Ende Oktober 1793 nur noch vier, nämlich Young, Adams, McCoy und Quintal, ab Ende 1800 nur noch John Adams, der als Drittletzter der gesamten Mannschaft am 5. März 1829 starb. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Als direkte Nachfahren dieser Meuterer leben heute noch rund 45 Personen auf der Insel. 
        &lt;br&gt; 
        &lt;br&gt;Als wir vor der Insel ankerten näherte sich bald ein Boot mit rund 40 Personen. Man liess sie an Bord und es wurden Verkaufsstände für die Passagiere aufgestellt. Die Inselbewohner leben weitgehend autark, müssen keine Steuern bezahlen und verdienen ein paar Dollar mit Souvenirs welche sie auf den selten vorbeischauenden Kreuzfahrtschiffen verkaufen können (für 2016 sind gerade mal 6 Kreuzfahrtschiffe angemeldet). 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div style=""&gt; 
        &lt;div&gt; 
         &lt;div style=""&gt; 
          &lt;div&gt; 
           &lt;div style=""&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c768587fbbe15f44c8a4b64c9a529861.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;br&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4325ec1f3e411840b7b16e26dda7115e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style="color: #252525;"&gt;Da auch hier die Dühnung stark war, wurde uns mitgeteilt, dass wir auch hier nicht mit den Tenderbooten auf die Insel fahren könnten. Irgendwie gelang es dann aber einen Deal mit den Einheimischen zu machen und so wurden vier Überfahrten auf die Insel mit je 25 Personen organisiert für einen Fotostopp von rund je 10 Minuten.&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/dff18a3636a201d7e73e141af5a1b637.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style="color: #252525;"&gt;WIr konnten mit dem letzten Boot auf die Insel und es war eine Achterbahnfahrt über die Wellen, aber es hat sich auf jeden Fall gelohnt. Wir waren auf der Insel der Meuterer, haben die Nachfahren kennengelernt und ihnen auch ein paar Dollars für Souvenirs dagelassen.&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/1d339713aaa44c54ba2da28209aca192.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style=""&gt;&lt;span style="color: #252525;"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
            &lt;div&gt; 
             &lt;span style="color: #252525;"&gt;Bei der Rückfahrt haben wir noch zwei Meeresschildkröten gesehen und sind über die Reste der versenkten Bounty gefahren. Es war ein sehr guter Tag.&lt;/span&gt; 
            &lt;/div&gt; 
           &lt;/div&gt; 
          &lt;/div&gt; 
         &lt;/div&gt; 
        &lt;/div&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 24. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/25/world-cruise-2016-24-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/25/world-cruise-2016-24-januar.html</id>
    <published>2016-01-25T02:14:46Z</published>
    <updated>2016-01-25T02:14:48+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Pitcairn Island&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/f155ff12ce4b6f66a69eba0335b67bad.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Nacht erwachten wir von den heftigen Bewegungen des Schiffes. Wir waren in einen Sturm geraten und der Wind pfiff draussen auf dem Balkon, aber durch die Dunkelheit konnte man nur ein paar Schaumkronen erkennen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen war der Blick auf den Pazifischen Ozean ein ganz anderer als an den Vortagen. Hohe Wellen kamen auf uns zu und das ganze Schiff zitterte und ächzte unter der unbändigen Kraft des Wassers. Der Blick von unserem Balkon auf diese endlosen Reihen von Wellen hat etwas majestätisches und gleichzeitig furchteinflössendes. Man fühlt sich plötzlich schwach und hilflos und wird sich der Gewalt des Meeres bewusst. Es ist erschreckend wie diese Wellen ein 30’000 Tonnen schweres Schiff bewegen können. Die Silver Whisper hielt aber ihren Kurs und ihre Geschwindigkeit von immer rund 30 km/h unbeirrt bei. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/6c2d780733029f9c6b24321274f39e02.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Passagiere und Besatzungsmitglieder schwankten wie Betrunkene die Gänge entlang und auf dem Sonnendeck wehte der Wind mit bis zu 60 Kilometer und peitschte das Meer weiter auf. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Den ganzen Tag über wurde die Silver Whisper durchgeschüttelt und für unsere Mägen war das der erste echte Härtetest. Ich habe diese Achterbahn erstaunlicherweise bisher ohne Probleme und Medikamente verkraftet, viele der Passagiere aber werden spätestens jetzt ihre Hilfsmittel auf dem Koffer geholt haben. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 16 Uhr war ein weiterer Vortrag unseres Destination Lecturers angesagt. Er orientierte über die Insel Moorea, der ersten Insel von Französisch Polynesien welche wir in ein paar Tagen erreichen werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auch am Abend war das Wetter unverändert schlecht, aber wir hoffen auf Besserung wenn wir wieder nördlicher sind. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 23. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/24/world-cruise-2016-23-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/24/world-cruise-2016-23-januar.html</id>
    <published>2016-01-24T20:42:16Z</published>
    <updated>2016-01-24T20:42:17+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Pitcairn Island&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b683d86b97ba50c851ae4ff960fb723a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Silver Whisper steuert wieder Richtung Nord/West näher zum Äquator. Dort erwarten uns die Pitcairn Islands und die Atolle von Französisch Polynesien. Der Wind hat aufgefrischt und das Schiff schaukelt recht stark unter dem Druck der Wellen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Heute hatten wir mal auf die Vorträge verzichtet und leisteten uns für einmal einen gemütlichen Tag 
       &lt;span style=""&gt;😃&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Kaum hatten wir uns mit hohem Sonnenschutz eingerieben und es uns auf den Liegen auf dem Sonnendeck gemütlich gemacht, sahen wir eine Regenwand auf und zukommen. Innerhalb weniger Sekunden wechselte das Wetter von herrlicher Sonne zu Nieselregen. Fluchtartig gingen wir einen Stock tiefer und versüssten uns die Zeit mit einem Snack an der Poolbar. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d14b720a0259b733454633f36b2b26ec.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Regenspuk dauerte nur etwa 30 Minuten, dann übernahm die Sonne wieder das Regime und wir konnten unsere Liegen wieder belegen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Abend war einmal mehr ‚Captain’s Dinner‘ angesagt. Dies bedeutet für die Damen Abendrobe und für die Herren Hemd und Krawatte oder Smoking. Man kann sich der Kleiderordnung immer entziehen, wenn man bei den formellen Abenden das Hauptrestaurant meidet und stattdessen am Grill beim Pool Fleisch oder Fisch auf dem heissen Stein geniesst. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Für uns sind diese Abende aber eine willkommene Gelegenheit die eleganten Kleider, welche wir uns für allerlei spezielle Anlässe wie Hochzeiten und Taufen für teures Geld angeschafft hatten endlich mal auszutragen. Da sich eigentlich alle Passagieren an die Kleiderordnung halten, fühlt man sich richtig wohl in der noblen Robe. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Show sangen die ‚Voices of Silversea‘ noch ein paar bekannte Opernarien und rundeten den Tag ab. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 22. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/24/world-cruise-2016-22-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/24/world-cruise-2016-22-januar.html</id>
    <published>2016-01-24T00:41:21Z</published>
    <updated>2016-01-24T00:41:24+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Easter Island&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b16be84da37e03873895453da2e817dc.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es hätte das zweite absolute Highlight der Reise sein sollen, aber es wurde leider zur grossen Enttäuschung vieler Passagiere. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Leicht verspätet erreichten wir nach fünf Tagen auf hoher See die Osterinsel. Das Meer schien ruhig und der Himmel leicht bewölkt. Alles schien ideal für den Besuch zu sein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Hatten wir beim Wetter in Machu Picchu noch grosses Glück, sollten wir nun vom Wetterglück verlassen werden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als das Schiff vor der einzigen Ortschaft Hanga Roa ankerte, konnten wir bereits hohe, schäumende Wellen am Ufer sehen. Gerade als wir beim Morgenessen waren, gab der Kapitän bekannt, dass die starke Dühnung mit über 3 Meter hohen Wellen eine Überfahrt auf die Insel mit den Tenderbooten verunmögliche. Das Risiko gegen die Wellen nicht mehr zurück zu kommen sei zu gross - Safety first. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/3cb27dc1d430b1ca0447fefb53b05de3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Passagiere schauten sich fassungslos an, denn für viele sollte die Osterinsel DAS Highlight dieses Teils der Reise sein, vor allem für diejenigen die nur diese Teilstrecke bis Tahiti fahren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Brücke teilte uns mit, dass wir als Ersatz mit der Silver Whisper die Insel umrunden werden. Ein schwacher Trost der die herbe Enttäuschung nicht wettmachen konnte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da die Osterinsel nur rund 20 Kilometer lang und etwa ebenso breit ist, dauerte die Umrundung knapp drei Stunden und unser Destination Lecturer Jon Fleming bemühte sich uns auf die Moai’s in Strandnähe aufmerksam zu machen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        So konnten wir mit unseren Feldstechern (ein solcher gehört zur Standardausrüstung jeder Kabine) doch noch die imposante Reihe mit 15 Statuen am Strand erkennen, allerdings brauchte man starke Objektive für die Fotoapparate um dies auch in guter Qualität aufs Bild zu bekommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/23759463ecfbb55422b4750f57d570dd.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Viele der fast 1000 Moai’s auf der Insel stehen seit Jahrhunderten nicht mehr, sind umgekippt und von Gras überwachsen. Nur einige wenige Statuen wurden in den letzten Jahren wieder aufgerichtet, damit man einen Eindruck von ihrer Grösse bekommen kann. Neben den 1000 Statuen die überall auf der Insel immer in Strandnähe verteilt sind, findet man noch rund 300 unvollständige oder bei der Herstellung oder beim Transport beschädigte Moai’s im Steinbruch und auf der Strecke zum Strand. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Osterinsel ist vermutlich ein Mahnmal der ersten Öko-Katastrophe der Menschheit. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach neuen Erkenntnissen wurde die Insel erstmals im Jahr 400 nach Christus aus Polynesien besiedelt. Zu dieser Zeit war die Insel dicht bewaldet und vermutlich wuchs die Bevölkerung langsam. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Weshalb die Bewohner im 14. Jahrhundert mit der Erstellung dieser monumentalen Moai’s begannen ist nicht bekannt. Auf jeden Fall wurden alle Statuen in den folgenden 300 Jahren erstellt. Mit dem Bau der Statuen ging ein massiver Baumschlag für den Transport und die wachsende Bevölkerung (20&amp;#39;000 - 30’000) einher. Im 17. Jahrhundert war der ganze Wald gerodet und die Produktion der Moai&amp;rsquo;s kam zum Erliegen. Der Boden erodierte und konnte die Bevölkerung nicht mehr ernähren. Es wird vermutet, dass es dann zu Stammeskämpfen und Kanibalismus kam bis die Bevölkerung auf wenige tausend Personen gesunken war. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als der Niederländer Jakob Roggeveen am Ostersonntag, dem 5. April 1722 auf der Insel landete, war die Insel in Europa bislang unbekannt. Es folgten Spanier, brachten wie in Südamerika Krankheiten auf die Insel und verschleppten rund 1400 Insulaner in die Sklaverei nach Peru. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        1877 lebten nur noch 111 Personen auf der Insel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Da die Insulaner keine Schriftsprache kannten, nur zwei kleine Holzstücke mit Runen gefunden wurden und alle Bewohner ausgestorben waren, sind die Wissenschaftler noch immer am rätseln wie und wieso sich hier eine komplett eigenständige Kultur entwickeln konnte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/930f1c2329b2853204e6ac5569c9da26.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Als wir nach dem Abendshow zurück in unser Zimmer kamen, lagen zwei Softshell-Jacken mit Inschrift ‚Venetian Society World Cruise 2016‘ auf unserem Bett bereit. Ein weiteres Andenken an die Weltreise. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 21. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/23/world-cruise-2016-21-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/23/world-cruise-2016-21-januar.html</id>
    <published>2016-01-23T19:22:09Z</published>
    <updated>2016-01-23T19:22:12+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;En Route to Easter Island&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a2141392888b75667898ad03f5c88849.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Morgen werden wir die Osterinsel erreichen und man spürt bei den Passagieren die Ungeduld endlich wieder mal festen Boden unter die Füsse zu bekommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Natürlich spüren auch wir diese Sehnsucht. Vor fünf Tagen haben wir letztmals ein Schiff gesehen, welches unseren Kurs gekreuzt hatte. Seither bewegen wir uns fernab der üblichen Schifffahrtsrouten und haben nichts als Wasser und ein paar fliegende Fische um uns herum gesehen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es ist nun länger hell am Abend. Dies ist geschuldet der Tatsache, dass wir uns seit fünf Tagen stetig nach Westen verschoben haben ohne die Zeitzone zu wechseln (zumindest auf dem Schiff wird die Zeitzone (noch) nicht gewechselt). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/0ac8af2e645564b5fc3673272f1481dd.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Ungeduld spürt man auch am Internet. Mit jedem Tag wird es langsamer, es gelingt mir kaum noch meine Blogs mit dem Server zu synchronisieren. Vermutlich liegt das daran, dass sehr viele Passagiere das Netz nutzen. Auch die Newschannels im TV sind nicht mehr verfügbar, eventuell sind wir nun zu südlich und die Antennen müssen neu ausgerichtet werden, oder die Satelliten sind einfach nicht auf einen solch verlassenen Ort wie die Osterinseln ausgerichtet. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b540952bcbf048cbc354cc1a1e48d233.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Passagiere scheinen alle ihren Tagesrhythmus gefunden zu haben. Man trifft immer dieselben ‚Wanderer‘ zur selben Zeit, dieselben Gäste im Restaurant und in den Vorträgen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Unser Destination Lecturer hat uns heute bereits unsere übernächste Station vorgestellt, das Fakarava-Atoll. Dies wird auch unsere Ankunft in Französisch Polynesien markieren. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Noch eine Nacht, dann sind wir am zweiten Höhepunkt unserer Reise angelangt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/294f628e26799f5c74ad5d4c26aaad97.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 20. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/23/world-cruise-2016-20-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/23/world-cruise-2016-20-januar.html</id>
    <published>2016-01-23T17:39:33Z</published>
    <updated>2016-01-23T17:39:35+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;En Route to Easter Island&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/37124c5225bfb40ee5dae5b804cca9bd.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zwei Drittel der Strecke sind geschafft. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Nacht kam Wind auf und so zeigte sich der Südpazifik mit deutlich mehr Wellen als am Vortag. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Himmel war bedeckt und es regnete kurz, danach kam aber die Sonne wieder hervor. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 10 Uhr besuchten wir den Vortrag von Lars Riedel, dem CIA Spezialisten zum Thema &amp;lsquo;Al Queda, still lethal&amp;rsquo;. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend legten wir uns am Pool in die Sonne. Trotz hohem Sonnenschutz spürten wir bald, dass es Zeit wurde wieder in den Schatten zu gehen. Die starke Sonne und die Spiegelungen vom Meer sind sehr extrem. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/5ba7817e3392a7f6e9e999e6e68733bb.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Im Zimmer können wir auf dem Fernseher verschiedene Newschannel und Filme schauen, auch die täglichen Vorlesungen können als Wiederholungen gesehen werden und ein Channel zeigt die Karte mit unserer aktuellen Position. Diese Karte zeigte in den vergangenen Tagen immer nur einen blauen, blinkenden Punkt, welcher unsere Position markiert auf blauem Hintergrund, welcher das Meer darstellt. Gegen Abend konnten wir zum ersten Mal zwei winzige Punkte am unteren linken Bildschirmrand ausmachen. Es sind die Positionen der unbewohnten Insel &amp;lsquo;Salas y Gomez&amp;rsquo; und etwas weiter links der Osterinsel. Das Ziel ist in Sicht, wenn auch momentan erst auf der Karte. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b944f161c843955bd80d3d910ac8cfed.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir werden noch weitere zwei Tage benötigen bis wir vor der Osterinsel Ankern werden. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 19. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/20/world-cruise-2016-19-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/20/world-cruise-2016-19-januar.html</id>
    <published>2016-01-20T18:48:11Z</published>
    <updated>2016-01-20T18:48:15+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;En Route to Easter Island&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/d722a17fe9ac4b81c12d5e5c59e9904e.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt;
         Heute hatten wir die Hälfte der Strecke zwischen Lima und der Osterinsel erreicht. 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das Wetter zeigte sich von seiner schönsten Seite und das Meer war sehr ruhig. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Sonne ist sehr gefährlich, selbst im Schatten hat man sofort Rötungen ohne Sonnenschutz. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 10 Uhr stand ein weiterer Vortrag des BBC Journalisten auf dem Programm &amp;lsquo;Who won the Human Race and Why?&amp;rsquo; am Nachmittag war wieder eine Destination Lecture angesagt über die Pitcairninseln unserer nächsten Station nach der Osterinsel. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bisher haben wir drei Schweizer Paare kennengelernt. Familie Binggeli wird uns nur bis Sydney begleiten, die anderen beiden Paare sind wie wir auf der World Cruise. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Bereits beim beim Shuttle vom Flughafen Miami zum Hotel war uns aufgefallen, dass eine gewisse Verwirrung mit unserem Transport bestand. Auch auf dem Schiff setzte sich dies fort. Bald fanden wir heraus, dass sich offenbar noch eine zweite Familie Berger auf dem Schiff befindet. Wir lauschten also Gespächen wo Deutsch gesprochen wurde, fanden heraus, dass unsere Namesvetter aus Biel sind, aber konnten sie nie persönlich treffen. Erst auf der Machu Picchu Tour lernten wir sie kennen. Sie haben bereits 700 Tage auf Silversea Schiffen verbracht und sind nun auf der dritten Weltreise - also absolute Profis und sehr nett. Wir werden immer wieder mal verwechselt. So fehlte auch mal ein Koffer der dann doch geliefert wurde (da zuerst in der falschen Kabine) oder die Reception fragte uns nach einer Bestätigung betreffend einer Einladung von der wir nichts wussten. Auf den Flügen nach Cusco wurden auch zweimal die Partner verwechselt. Wir werden wohl damit leben müssen 😀 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Das dritte Paar sind die Maurers aus Bern. Peter ist pensionierter CEO der IBM Schweiz und so habe ich viel mit ihm zu diskutieren. Wir essen meist mit ihnen am Abend und auch sie sind sehr nett. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit der Familie Aeppli waren wir auch in Cusco, treffen sie aber nur selten auf dem Schiff. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Abendshow sang Stefani Parker aus Las Vegas bekannte Whitney Houston Lieder. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;div style=" font-size: inherit; -webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); background-color: rgb(237, 238, 238);"&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/9cb094c40c11cc341d370c06798fda9b.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 18. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/20/world-cruise-2016-18-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/20/world-cruise-2016-18-januar.html</id>
    <published>2016-01-20T13:39:22Z</published>
    <updated>2016-01-20T13:39:25+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;En Route to Easter Island&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/85e621fe32976d7f75a19cdf838a6534.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Der zweite Tag auf See weckte uns mit wunderbarem Wetter und wenig Wellen.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Im Vorfeld unserer Weltreise wurden wir oft gefragt was man denn den ganzen Tag auf dem Schiff macht, wenn man nicht an Land gehen kann.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Sicherlich ist eine solch lange Schiffsreise nichts für Adrenalinjunkies oder notorische Workoutfreaks.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Am Morgen und am Nachmittag sieht man immer ein paar Leute Runden um die Galerie des Pools und den Kamin drehen. Eine Runde sind etwa 200 Meter und manche drehen ihre Runden eisern bis zu einer Stunde. Da immer eine Brise vom Fahrtwind weht, ist dies eine angenehme Art etwas Sport zu treiben. Natürlich gibt es auch ein Fitnessstudio an Bord, aber das habe ich bisher noch nicht von Innen gesehen 😎.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Ansonsten wird einiges an Unterhaltung vorallem geistiger Art geboten.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Da gibt es Sprachkurse in Spanisch, Italienisch, Französisch, Tanzkurse, Kochkurse, Weindegustationen, Bridgekurse, Cocktailkurse und natürlich Shuffleboard und Trivia.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Unsere Highlights sind die täglich am Morgen und am Nachmittag stattfindenden Vorlesungen.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Diese finden zu angenehmen Zeiten statt (10 und 16 Uhr) und dauern immer knapp eine Stunde.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;So besuchten wir gestern die Enrichment Lecture von Bruce Riedel. Er war CIA Direktor und im Beraterstab von Bush, Clinton, Bush und Obama. Er hielt einen Vortrag über &amp;lsquo;The Islamic State and the Caliphate&amp;rsquo; und legte uns dar was die CIA über die Köpfe und Absichten des IS weiss und was nicht (zumindest das was er uns sagen durfte). Für uns neu war die Erkenntnis, dass die Ideologie des IS darauf beruht, dass die Apokalypse unmittelbar bevorsteht und der Kampf zwischen Gut und Böse begonnen hat. Dies ist auch der Grund weshalb der IS alle Denkmäler vergangener Kulturen zerstört und auch andere Muslime (Schiiten) bekämpft werden. Wir sind hier also letztendlich nur Opfer eines innerislamischen Konflikts.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Am Nachmittag war kein Vortrag auf dem Programm da das obligate Captains Dinner am Abend wieder angesagt war. Alle kommen in festlicher Kleidung, diese Galadiners werden zelebriert.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Diesmal hatten wir eine spezielle Einladung an den Tisch der HR-Managerin Sabrina Cortese. Sie ist Offizier, direkt dem Capitain unterstellt und für alle Mitarbeiter auf dem Schiff zuständig. Mit uns waren noch eine Österreicherin und Tom - ein amerikanischer Gentleman alter Schule mit dem wir uns schon auf der Machu Picchu Reise angefreundet hatten - mit am Tisch.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;span style=""&gt;&lt;span style=""&gt;Nach dem Essen stellte ein Xylophon Virtuose sein Können im Theater vor.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
       &lt;div&gt; 
        &lt;br&gt; 
       &lt;/div&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 17. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/18/world-cruise-2016-17-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/18/world-cruise-2016-17-januar.html</id>
    <published>2016-01-18T22:34:16Z</published>
    <updated>2016-01-18T22:34:22+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;En Route to Easter Island&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/34af29cccfb4814eea2b020d7caf76d9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Mit Lima ist der erste Teil unserer Weltreise beendet. Einige Passagiere haben das Schiff verlassen, neue sind an Bord gekommen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        In der Nacht haben wir den Hafen von Callao verlassen und uns auf die lange Fahrt zur Osterinsel aufgemacht. Die Osterinsel ist die einsamste bewohnte Insel auf der Erde. Sie liegt 3833km vom chilenischen Festland und 2700km von der nächsten bewohnten Inselgruppe den Pitcairninseln entfernt. Für die Fahrt dorthin werden wir über fünf Tage benötigen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Morgen wurden wir vom starken Schaukeln des Schiffes geweckt. Der Pazifik zeigte ein erstes Mal, dass er der mächtigste Ozean ist. Schwankend bewegten sich die Passagiere entlang der Gänge zu den Restaurants. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Nachmittag liess der Wind nach und das Schiff wurde wieder ruhiger. Von unserem Balkon aus sahen wir einige fliegende Fische die vor der Silver Whisper flüchteten. Zuerst dachten wir es wären Vögel, aber diese wären ja nach dem Abtauchen wieder aufgetaucht. Fliegende Fische sind etwa so gross wie Forellen und können ihre Flossen wie Flügel ausstrecken. Dies erlaubt Ihnen Strecken bis zu 400 Meter über dem Wasser zu fliegen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/eac28908659ac53e58f880becc0e11aa.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 16 Uhr besuchten wir den Vortrag unseres Destination Lecturers Jon Fleming über die Osterinseln. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/578cd546cfdda6cc2141ade4184dadc4.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/5948624d4d157cb747505136cb351190.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/e4662e5bbeca59082676fe5cc7486751.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Abend genossen wir die kühle Nachtluft im Openair Restaurant &amp;lsquo;The Grill&amp;rsquo; mit Steaks und Prawns auf dem heissen Stein. 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 16.Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/17/world-cruise-2016-16-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/17/world-cruise-2016-16-januar.html</id>
    <published>2016-01-17T16:15:51Z</published>
    <updated>2016-01-17T16:15:55+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Lima, Peru&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/330e1cf3723bf35122ca5384f3ad59d3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Endlich wieder mal ausschlafen. Die Lima Stadtführung war für 9:30 Uhr geplant und nachdem wir auch wieder gut in unserem schwimmenden Hotel geschlafen hatten, war alles bereit für unseren letzten Tag in Südamerika. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Hafen von Lima befindet sich in Callao, einem Vorort welcher vor allem Industrie beherbergt. Im ganzen Gebiet von Lima wohnen rund 10 Millionen Menschen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Lima liegt in einer Wüste, bedingt durch den kalten Humboldtstrom aus dem Süden und mit den Anden im Osten als Regenbarriere. Die durchschnittliche Regenmenge pro Jahr beträgt in Lima rund 1mm. Das Klima ist mild und bewegt sich meist zwischen 20 und 30 Grad. Durch das kalte Wasser des Ozeans hat Lima viel Nebel, die Sonne ist immer hinter einem weissen Schleier versteckt. Durch die Äquatornähe ist aber Sonnenschutz unabdingbar. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/431637b305d9c88bcf15de743e008b10.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir wurden mit dem Bus zu einem Kloster in der Innenstadt von Lima gefahren. Auch dieses Kloster wird noch immer von 28 Mönchen bewohnt. Es liegt in unmittelbarer Nähe zum Präsidentenpalast vor welchem ein grosser Platz angelegt ist. Da gerade die Vorbereitungen zur Unabhängigkeitsfeier Peru’s im Gange sind, war der Platz mit Bühnen und Tribünen verbaut. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/de33d4a5ee14a62cf4874400306ecaaf.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Nach dem Kloster gingen wir in die Kathedrale von Lima wo das Grab von Pizarro, dem spanischen Eroberer liegt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/2ec94210b6994be8e8079c4a09dddcf2.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf der anderen Seite des Präsidentenpalasts besuchten wir anschliessend das Wohnhaus, welches noch immer von den Nachfahren eines Begleiters von Pizarro in der 17. Generation bewohnt wird. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/bdb6670efcef6651cea2f7a6c948ec86.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Ende unserer Tour fuhren wir nach Miraflores, einem Nobelquartier von Lima direkt über dem Meer. Lima liegt etwa 100 Meter über dem Meer und in Miraflores hat man einen grandiosen Blick von den Klippen hinunter aufs Meer mit die Surfer. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/c554137a9a261643e222ea9cea72bc62.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Es existiert dort auch ein kleiner Park wo jedes Jahr ein Kuss-Wettbewerb am Valentinstag durchgeführt wird. Preise gibt es für die Länge und den Stil des Kusses&amp;hellip; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/02e2fbb576d1865df79d7cd90c0a8a9d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Damit war der Südamerika-Teil unserer Reise abschlossen und wir kehrten aufs Schiff zurück. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Abends um 21:30 Uhr verliess die Silver Whisper den Hafen und fuhr hinaus auf den Pazifik in Richtung Osterinsel. Die Strecke von Lima zur Osterinsel beträgt 3833 Kilometer und wir werden über 5 Tage mit dem Schiff unterwegs sein. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 15. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/17/world-cruise-2016-15-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/17/world-cruise-2016-15-januar.html</id>
    <published>2016-01-17T00:18:24Z</published>
    <updated>2016-01-17T00:18:30+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Cusco, Peru - 3400m&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/4da353a6e43324ccff708f15d9d4ec18.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Und wieder eine Tagwache um 6 Uhr früh! 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir haben auf 3400m noch schlechter geschlafen als im Sacred Valley, aber im Wissen, dass wir am Abend wieder auf der Silver Whisper sein werden, kämpften wir uns einmal mehr zum Frühstücksbuffet im Hotel Monasterio und standen um 7:15 Uhr bereit für den Besuch weiterer archäologischer Stätten in der nahen Umgebung der Stadt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/2cd3656980589e55951789f4ab3ecc65.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b838db4eba9f4927a7be6ff1d7b3a3f0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/8511a857b2453fdc2e60d4f297d825a0.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Cusco war die Hauptstadt des Inkareiches und hatte unzählige Tempel und Paläste. Jeder der 17 Inka-Fürsten baute seinen eigenen Palast in der Stadt. Da Peru reich an Gold ist, waren diese Paläste auch reich ausgestattet was letztendlich dazu führte, dass die Spanier ziemlich schnell hierher fanden, die Paläste und Tempel niederrissen und auf ihren Grundmauern unzählige Kathedralen und Kirchen bauten. Das Gold wurde eingeschmolzen und riesige Monstranzen für die Kirchen erstellt. Das meiste Gold aber (man spricht von vielen tausend Tonnen) wurde nach Spanien zum König verschifft. Dies machte Spanien zu einem der reichsten Ländern im späten Mittelalter. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/78caf7d2b9e88a4feb836a9c494331d9.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Spanier brachten nicht nur Waffen nach Cusco sondern auch für die Inkas tödliche Krankheiten. Ohne gross zu kämpfen dezimierte sich die Bevölkerung innert kurzer Zeit um über 90% und die Spanier konnten all die Reichtümer der Inkas übernehmen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Zuerst besuchten wir eine Art Burg über der Stadt die aber nicht zur Verteidigung diente, sondern eher eine Machtdemonstration der Inka-Fürsten war. Es ist bis heute nicht klar wie es die Inkas schafften die riesigen Steine aus dem 29 Kilometer entfernten Steinbruch nach Cusco zu transportieren und sie dann auch noch millimetergenau zu platzieren. Selbst mit heutigen Werkzeugen und Baumaschinen hätte man grosse Schwierigkeiten dies zu bewerkstelligen. Das Inka-Reich existierte nur rund 350 Jahre und in dieser Zeit entstanden all diese Bauten. Man vermutet daher, dass die Grundmauern und -anlagen bereits von früheren, primitiveren Völkern gelegt wurden. Es handelt sich hier um die grössten Steinbauten die man weltweit gefunden hat und Erich von Dänikens Theorie ist ja, dass der Bau nur mit der Unterstützung von Ausserirdischen möglich war. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wahrscheinlich werden wir nie erfahren weshalb und wie diese Steine bewegt und zu diesen monströsen Bauten vereinigt wurden da die Inkas keine Schriftsprache kannten. Tatsache ist aber, dass diese Konstruktionen Erbeben sicher sind da sie zueinander verkantet sind. Die Frage stellt sich weshalb sich ein Volk das gerade mal 350 Jahre existierte und in dieser Zeit nur 4 Erbeben erlebte, sich solche Mühe gemacht hat und woher sie dieses Wissen hatten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7b74aa75965ea5eab154038a5888471d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/514757e0652077417b0acce7c66e40b6.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/09ba3350adcb41c5efbcd329e1209658.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/81d1095654950d49694e0e14bdcf04ec.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Anschliessend besuchten wir ein Kloster in welchem immer noch Mönche wohnen. Das Kloster wurde auf dem heiligsten Tempel der Inkas errichtet und man kann noch Reste der alten Mauern finden. Die Inkas verwendeten nie Mörtel sondern stellten die Steine immer in einem Winkel zwischen 7 und 14 Grad zueinander, dadurch konnten sie nicht bewegt werden und stützten sich gegenseitig. Die Spanier verwendeten zwar die Steine, schmierten aber jede Menge Mörtel dazwischen und die Kathedralen nehmen bei jedem Erbeben Schaden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Inka-Tempel im Kloster: 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/68c7872ef091e8d6e90f9b30ecf6c031.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/b20657372bb449f58d50ab8b05d6c43a.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        ‚This is from the Inkas and the other is from the Incapables‘ (Aussage unseres Guides). 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Über die Mittagszeit flogen wir zurück nach Lima ohne weitere Zwischenfälle oder verlorene Koffer und wurden von der Crew der Silver Whisper herzlich empfangen. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/9988ece47c221a444af77e236b4f687c.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>World Cruise 2016 - 14. Januar</title>
    <link rel="alternate" href="https://brunosblog.curation.space/2016/01/15/world-cruise-2016-14-januar.html"/>
    <id>https://brunosblog.curation.space/2016/01/15/world-cruise-2016-14-januar.html</id>
    <published>2016-01-15T21:04:05Z</published>
    <updated>2016-01-15T21:04:10+00:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;div class="row"&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt;&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;&lt;div&gt; 
       &lt;u&gt;&lt;b&gt;Machu Picchu&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/a2ae682e8432542322377ef87bd33de5.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Um 6 Uhr morgens riss uns der Wakeup Call aus den unruhigen Schlaf. Das Sacred Valley liegt auf 2800 Meter und in dieser Höhe schläft man eher schlecht, weil man den Sauerstoffmangel nicht gewohnt ist. Wir übernachteten nicht in Cusco da diese Stadt auf 3400 Meter liegt und manche Personen dort bereits Anzeichen von Höhenkrankheit wie Kopfschmerzen bekommen. Wir bewegen uns ja auf dem Schiff immer auf Meereshöhe und sind an diese Höhen nicht akklimatisiert. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Beim Morgenessen bekamen wird die gute Nachricht, dass unser Gepäck eingetroffen sei und so konnten wir den Tag sorgenfrei in Angriff nehmen, zumal heute der erste absolute Höhepunkt unserer Weltreise auf dem Programm stand. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Vom Hotel wurden wir zum lokalen Bahnhof gefahren und dort bestiegen wir den Hiram Bingham Luxury Train nach Machu Picchu. Es fahren verschiedene Züge mit unterschiedlichem Komfort auf dieser Strecke, aber der Hiram Bingham (benannt nach dem Entdecker von Machu Picchu) fährt nur einmal täglich hin und wieder zurück. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/7fb51f221f32ae56523bc8fbec0db845.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/732082e4a3901ec34ca599805c3991e8.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/69c9d23693faa61941a8e76b80829ba3.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Eine Fahrt dauert rund 2.5 Stunden. Sie beginnt im Sacred Valley auf 2800m und endet in Machu Picchu auf rund 2000m. Man fährt also das Tal hinab und nicht wie viele vermuten bergauf. Auf der Fahrt wurden wir mit Livemusik aus Peru und einem erstklassigen Mittagessen verwöhnt. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Die Fahrt führt aus dem Klima der Anden langsam in den Regenwald des Amazonas. Der Fluss endet weiter unten dann auch tatsächlich als Nebenfluss des Amazonas. Machu Picchu befindet sich also genau am Rande des Amazonasbeckens in den Anden und war das Ende des östlichen Ausbreitungsgebiets der Inkas. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/624f0bc073d220e1290ab2289c8bcd31.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Bahnhof liegt in einem engen Tal mit vielen Häusern zwischen denen sich hunderte Verkaufsstände und ein paar kleine Hotels vor allem für Eco-Touristen und Backpacker befinden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Am Bahnhof besteigt man einen Bus der einen in halsbrecherischer Fahrt rund 25 Minuten lang über endlose Serpentinen auf einer unbefestigten Schotterstrasse 400 Meter wieder in die Höhe bringt. Dort liegt Machu Picchu die vergessene Stadt der Inkas die erst 1911 von besagtem Hiram Bingham wieder entdeckt wurde. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Machu Picchu war keineswegs der letzte Rückzugsort der Inkas sondern vielmehr eine Art Club Med des 15. Jahrhundert. Natürlich gab es Tempel und einen Königspalast, aber man findet auch Wohnhäuser für gewöhnliche Inkas. Die Strecke zwischen Cusco - der Inka Hauptstadt - und Machu Picchu wurde auf dem Inka-Trail mit Alpacas (eine Art der Lamas) in rund 2 Tagen zurückgelegt. Heute kann man den Trail mit dem Bike oder zu Fuss in 2 - 4 Tagen zurücklegen, aber dazu muss man sich bis zu 3 Jahre im voraus anmelden. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Wir erhielten eine rund zweistündige Führung durch die Ruinen von Machu Picchu und am Ende kletterten wir die Stufen zum höchsten Aussichtspunkt hinauf um die Perspektive zu haben, mit welcher Machu Picchu uns allen bekannt ist. Nur die drei Schweizer Paare und ein Amerikaner schafften das, alle anderen zogen es vor in der Lodge einen Tee zu trinken bis wir wieder in die Busse steigen mussten. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fa6e34b0ad242d16833a1bff0e44b063.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Der Wettergott spielte auch mit und wir hatten wunderbares Wetter mit leichter Bewölkung, so dass wir weder die warmen Kleider noch den Regenschutz herausnehmen mussten - dies war umso erstaunlicher da wir uns hier in der Regenzeit befinden und das Wetter in Machu Picchu in dieser Jahreszeit völlig unberechenbar ist. Wir hätten also genauso gut Dauerregen und Nebel vorfinden können. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;img class="img-responsive img-thumbnail article" src="/images/fb6f878dc11f1e113e674c953507c66d.jpeg" /&gt;
  &lt;div class="article"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span/&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt;
        Auf der Rückfahrt im Zug wurde uns ein Galamenü und Drinks serviert. Vom Bahnhof fuhren wir anschliessend rund 90 Minuten wieder hinauf auf 3400m nach Cusco wo wir im Hotel Monasterio unsere Zimmer bezogen. Dieses Hotel war ein ehemaliges Kloster und wurde sehr sorgfältig restauriert, so dass man sich noch immer in einem Kloster wähnt, aber mit dem Komfort eines Fünfsternehotels. 
      &lt;/div&gt; 
      &lt;div&gt; 
       &lt;br&gt; 
      &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
    
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content>
  </entry>
</feed>
